<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>PİHA</title>
<description>Paylaşımlı İnternet Haber Ajansı</description>
<link>https://panel.piha.com.tr</link>
<language>tr</language>
<item>
<title><![CDATA[2023'te 20.110 Mali Aracı Kuruluş Hizmet Verdi]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/cbf9f0275c.jpg" width="750" /></p><p>Türkiye İstatistik Kurumu (TÜİK), 2023 yılına ilişkin Mali Aracı Kuruluş İstatistikleri'ni yayımladı.

</p><p><p>Finansal hizmet faaliyetlerinde 275 girişim, sigorta, reasürans ve emeklilik fonlarında 74 girişim, finansal hizmetler ile sigorta faaliyetleri için yardımcı faaliyetlerde ise 19 bin 761 girişim faaliyet gösterdiği belirlendi.</p>

<p>Faktör maliyetiyle katma değer 1 trilyon 432 milyar TL, üretim değeri ise 2 trilyon 56 milyar TL olarak gerçekleşti.</p>

<p>Mali aracı kuruluşlarda toplam katma değerin yüzde 88,6'sı finansal hizmet faaliyetlerinde, yüzde 4,5'i sigorta, reasürans ve emeklilik fonları faaliyetlerinde, yüzde 6,9'u ise finansal hizmetler ile sigorta faaliyetleri için yardımcı faaliyetlerde oluştu. Üretim değerinin ise yüzde 84'ü finansal hizmet faaliyetlerinde, yüzde 9,7'si sigorta, reasürans ve emeklilik fonları faaliyetlerinde, yüzde 6,3'ü ise finansal hizmetler ile sigorta faaliyetleri için yardımcı faaliyetlerde oluştu.</p>

<p><img height="243" src="https://www.igfhaber.com/static/2024/09/27/indir-2-1727441449-193-x750.png" width="750" /></p>

<p>Bir önceki yıla göre faktör maliyetiyle katma değer yüzde 34, üretim değeri yüzde 41,9 arttı</p>

<p>Faktör maliyetiyle katma değer bir önceki yıla göre finansal hizmet faaliyetlerinde yüzde 26,2, finansal hizmetler ile sigorta faaliyetleri için yardımcı faaliyetlerde yüzde 107, sigorta, reasürans ve emeklilik fonları faaliyetlerinde yüzde 317,5 arttı. Üretim değeri ise bir önceki yıla göre finansal hizmet faaliyetlerinde yüzde 35,3, sigorta, reasürans ve emeklilik fonları faaliyetlerinde yüzde 82,2, finansal hizmetler ile sigorta faaliyetleri için yardımcı faaliyetlerde yüzde 106,6 arttı.</p>

<p>Mali aracı kuruluşlarda en yüksek istihdam finansal hizmet faaliyetlerinde gerçekleşti.</p>

<p>Mali aracı kuruluşlarda 2022 yılında 324 bin 764 olan yıllık ortalama çalışan sayısı 2023 yılında 345 bin 438 olarak gerçekleşti. Toplam istihdamın yüzde 66,3'ünü finansal hizmet faaliyetlerinde, yüzde 7,1'ini sigorta, reasürans ve emeklilik fonlarında, yüzde 26,6'sını ise finansal hizmetler ile sigorta faaliyetleri için yardımcı faaliyetlerde çalışanlar oluşturdu.</p>

<p>Personel maliyeti 252 milyar 527 milyon TL olarak gerçekleşti</p>

<p>Mali aracı kuruluşların personel maliyetinin yüzde 79,2'si finansal hizmet faaliyetlerinde, yüzde 8'i sigorta, reasürans ve emeklilik fonlarında, yüzde 12,8'i ise finansal hizmetler ile sigorta faaliyetleri için yardımcı faaliyetlerde gerçekleşti. Mali aracı kuruluşların personel maliyetinin yüzde 85,4'ü maaş ve ücretlerden, yüzde 14,6'sı ise sosyal güvenlik masraflarından oluştu.&nbsp;</p>

<p>Mali aracı kuruluşlarda 2023 yılında ücretli olarak istihdam edilen kadın personel sayısı 161 bin 331 iken erkek personel sayısı 169 bin 917 olarak gerçekleşti. Ücretli kadın çalışan oranı yüzde 48,7, ücretli erkek çalışan oranı ise yüzde 51,3 oldu.<br />
&nbsp;</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-27 15:43:00</pubDate>
<category><![CDATA[EKONOMİ]]></category>
<city><![CDATA[ULUSAL]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Simge, Bursa'da Sahne Alacak]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/7d1865bc5e.jpg" width="750" /></p><p>Simge, yarın akşam Jolly Joker Bursa'da Bursalı hayranlarıyla buluşacak.</p><p><p>Türk pop müziğinin başarılı ve sevilen şarkıcılarından biri olan Simge yarın akşam Jolly Joker Bursa'da sevenleriyle buluşmaya hazırlanıyor.</p>

<p><img height="421" src="https://www.herkesduysun.com/static/2024/09/27/23-1727426582-950-x750.webp" width="750" /></p>

<p>Dillerden düşmeyen birbirinden güzel şarkılarını Bursalılar için söyleyecek olan genç şarkıcı Jolly Joker Bursa'da sevenlerini çok büyük sürprizler beklediğini söylüyor.</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-27 15:25:00</pubDate>
<category><![CDATA[MAGAZİN]]></category>
<city><![CDATA[ULUSAL]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ekonomik Güven Endeksinde Artış!]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/a99f87b1a2.jpg" width="750" /></p><p>Ekonomik güven endeksi, Ağustos ayında 93,1 seviyesindeyken Eylül ayında %2,0 artışla 95,0'a yükseldi.</p><p><p>Türkiye İstatistik Kurumu (TÜİK), Eylül ayına ilişkin Ekonomik Güven Endeksi'ni açıkladı.</p>

<p>Verilere göre Ekonomik Güven Endeksi Eylül'de bir önceki aya göre yüzde 2 oranında artarak 95&nbsp;oldu</p>

<p>Bir önceki aya göre Eylül ayında tüketici güven endeksi yüzde 2,4 oranında artarak 78,2 değerini, reel kesim (imalat sanayi) güven endeksi yüzde 1,2 oranında artarak 99,2 değerini, hizmet sektörü güven endeksi yüzde 0,6 oranında artarak 112,6 değerini, perakende ticaret sektörü güven endeksi yüzde 2,5 oranında artarak 110,6 değerini, inşaat sektörü güven endeksi yüzde 0,2 oranında azalarak 87,8 değerini aldı.</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-27 15:00:00</pubDate>
<category><![CDATA[EKONOMİ]]></category>
<city><![CDATA[ULUSAL]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Rumeli Balkan Camiası, 8 Ekim'de Anıtkabir'de Buluşuyor






]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/2f3d196cac.jpg" width="750" /></p><p>Biz Rumeliyiz Platformu, sosyal medya hesapları üzerinden yaptığı davet, duyuru ve basın bülteniyle, Rumeli Balkan camiasına "Rumeli'den Anavatan’a En Büyük Göçün Anma Günü" ilan edilmesi çağrısında bulundu.</p><p><p>&nbsp;Biz Rumeliyiz Platformu, Bursa'dan Rumeli Balkan camiasına çağrıda bulundu.</p>

<p>8 Ekim'in Rumeli'den büyük göçün anma günü ilan edilmesi projesini başlattıklarını belirten platform yöneticileri, 8 Ekim'de&nbsp;Anıtkabir'e çelenk koymaya davet etti.</p>

<p>Platformdan yapılan yazılı açıklamada, "1821-1922 arasında, Rumeli ve Balkanlar’da 5 milyondan fazla Müslüman topraklarından sürüldü ve 5.5 milyon Müslüman da öldürüldü. Balkanlar'daki soykırım, tarihin en büyük Türk ve Müslüman soykırımıdır.&nbsp;&nbsp;Biz RumeliyizPaltformu olarak, tüm Türkiye ve Dünya’da Rumeli’deki soykırım ve göçün her yıl belli bir günde anılması için "8 Ekim'in Rumeli'den Anavatan’a En Büyük Göçün Anma Günü" ilan edilmesi çağrısında bulunuyoruz. Bu anma gününde uluslararası seminerler, konferanslar, sempozyumlar düzenlenmesi, yayınlar yapılması ve kitaplar yazılması gerekmektedir. Rumeli’den Türk ve Müslümanların zorunlu göçü (göçürülme) Balkan Savaşlarından çok önce başlamış olmasına rağmen Balkan Savaşları yakın hafızamızda yer etmesi, insani ve siyasi sonuçlarının en ağır olması nedeni ile tarihi bir dönüm noktasıdır. Anma günü için farklı tarih seçenekleri içerisinde en anlamlı ve sembolik günün literatürde Balkan savaşlarının başlangıç günü kabul edilen &nbsp;8 Ekim günü olmasını öneriyoruz" ifadeleri yer aldı.&nbsp;</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-27 12:18:00</pubDate>
<category><![CDATA[GÜNCEL]]></category>
<city><![CDATA[ULUSAL]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Büyükşehir’in Fide ve Fidan Destekleriyle Üretim ve Üretici Büyüyor]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/c93c0a3abb.jpg" width="750" /></p><p>Üreticilerin girdi maliyetlerini azaltmak ve hayat pahalılığının her geçen gün arttığı günümüzde üretmekten vazgeçme noktasına gelen çiftçi ve üreticileri geri kazanmak amacıyla hayata geçirdiği projelerle Türkiye’ye örnek olan Mersin Büyükşehir Belediyesi, yerelde üretimi büyütmeye devam ediyor.</p><p><p>Üreticilere fide-fidan, makine ve ekipman gibi çeşitli destekler sunan Büyükşehir, katma değeri yüksek, tıbbi ve aromatik fidelerle üreticileri buluşturarak hem ürün çeşitliliğini artırıyor hem de yüksek piyasa talebi bulunan ürünler ile üreticilere yeni gelir kapıları aralıyor.</p>

<p>Tarımsal Hizmetler Dairesi Başkanlığı koordinesinde üreticilere yüzde 50 hibe ile verilen avokado, yüzde 70 hibe ile verilen passiflora fidesi ile yıl boyunca araziler boş kalmıyor. Bu sayede teşvik projeleri ile Büyükşehir, hem bölgedeki üretim alanının genişlemesinin hem de üreticilerin kazançlarını artırmasının önünü açıyor.</p>

<p><strong>Doğan: “Her Eylül ve Ekim ayında fidelerimiz kusursuz bir şekilde geldi ve dağıtıldı”</strong></p>

<p>Anamur Tropikal Meyve Üretim ve Pazarlama Kooperatifi Başkanı Ergun Doğan, Büyükşehir Belediyesi’nin kooperatiflerle devamlı iş birliği halinde olduğunu ve üreticilerin ihtiyaçlarının belirlenmesinde kooperatiflerden destek aldığını ifade etti. Avokadonun dar bir alanda bile yüksek gelir elde ettiren bir ürün olduğunu anlatan Doğan,&nbsp;<strong>“Beşinci yılında biz bir ağaçtan yaklaşık 3 bin lira tutarında gelir elde ediyoruz. Her Eylül ve Ekim ayında fidelerimiz kusursuz bir şekilde geldi ve dağıtıldı ve toprakla buluşturuldu. Bu sayede bazı büyük bahçeler de elde ettik. Ticari değer daha da arttı. Yani Antalya, Mersin arasında Anamur’da büyük bir avokado üretimi başladı. Bizler bu işe Başkanımız Vahap Seçer’le beraber başladık. 5 senedir de avokado fidanı dağıtılıyor ve senede 3 binin üzerinde fidan dağıtıldı”&nbsp;</strong>dedi.</p>

<p><strong>“Başkanımız tükeneceğimiz noktalarda bize çok büyük destek verdi”</strong></p>

<p>Fide, fidan desteklerinin yanı sıra Büyükşehir’in makine ve ekipman desteği de verdiğini aktaran Doğan,&nbsp;<strong>“Bir dal budama makinesi geldi ve onu tüm üreticilerimizin hizmetine sunduk, kullanıyorlar, tekrar getiriyorlar. Muz yetiştiricileri seranın içerisinde kullanıyor. Muzu öğütüyorlar seranın içerisinde ve gübresini kullanıyorlar. Daha sonra bizler alım garantisi vererek passifloranın ekilmesine ön ayak olduk ve talep doğdu”</strong>&nbsp;sözlerine yer verdi. Avokado bahçelerine tel örgü çektirip boş kalan alanları da passiflora bitkisini ekerek değerlendirebileceklerini söyleyen Doğan,&nbsp;&nbsp;<strong>“Birçok insan passifloranın kilosunu 50-150 lira arasında satabiliyor.&nbsp; Çünkü hiçbir şekilde pazar sıkıntısı olmayan bir meyve. İhracatta avokado şu anda Türkiye birincisi. Başkanımız Vahap Seçer&nbsp;<em>‘Üretmezsek tükeniriz’</em>&nbsp;dedi ve bizim tükeneceğimiz noktalarda bize çok büyük destek verdi”</strong>&nbsp;diyerek sözlerini sonlandırdı.</p>

<p><strong>Mesude Kutlu: “Tarımı kalkındırmak zorundayız”</strong></p>

<p>Başkan Vahap Seçer’in tarım teşvik projeleri sayesinde kendilerinin de üretmeye başladığını kaydeden passiflora ve avokado üreticisi Mesude Kutlu,&nbsp;<strong>“Bozyazı’da bahçemiz var. Passiflora için başvuru yaptım, çıkınca ektik. Emekli maaşı yetmediği için çalışmak zorundayız. Evime katkıda bulunuyorum. Güzel bir proje. Günümüz şartlarında tarım bitmiş durumda. Bu şekilde tarımı kalkındırmak zorundayız. Emekli maaşıyla geçinmek çok zor. Hayat çok pahalı. Evimize katkıda bulunmak zorundayız. Mecburen ben de evime destek olmak amaçlı bu projeye girdim. Herkesin katılmasını beklerim”</strong>&nbsp;ifadelerini kullandı.</p>

<p><strong>Salim Kutlu: “Bahçenin ve mutfak ihtiyaçlarının hepsini passifloradan karşılıyoruz”</strong></p>

<p>Eşi ile birlikte bahçe işlerini yürüten üretici Salim Kutlu da, Büyükşehir’in destekleri ile bahçesine hem avokado hem de passiflora ektiğini belirterek,&nbsp;<strong>“Avokado dördüncü yılını bitiriyor, ürün almaktayız. Bir de Büyükşehir’in destekleri ile passiflora fidelerini ektik. Hem bahçenin kenarında rüzgâr esintilerini engellemek amaçlı hem de bakılırsa çok müthiş bir geliri de var. Bahçenin bütün masraflarını, evin mutfak ihtiyaçlarını passifloradan karşılıyoruz. Çok güzel bir ürün. Passiflora aynı zamanda ilaç sanayinde de kullanılmaktadır. Halk arasında sakinleştirici özelliği olduğunu söylerler. Pazar sıkıntımız yok fakat maliyetler çok yüksek, buna rağmen biz de inatla üretmeye devam ediyoruz”</strong>&nbsp;dedi.</p>

<p>3 yıl önce passiflora fidesi desteğinden faydalandıklarını aktaran Kutlu, passiflora bitkisinin her sezon ürün verdiğini söyleyerek&nbsp;<strong>“Senede bir sefer budamasını yapıyoruz. Avokado da bu sene dördüncü senesini bitirdi. 2 yıldır da hasat alıyoruz. Biz avokadodan daha öncede hasat alabilirdik ama ağacın gelişmesi için hep meyvelerini kopardık. Biz Büyükşehir’in destek vermesinden memnununuz. Daha önce avokadoyu biliyorduk ama passiflorayı bilmiyorduk. Bütün üretici arkadaşlarıma tavsiye ediyorum”</strong>&nbsp;şeklinde konuştu.</p>

<p><strong>Erkan: “Büyükşehir Belediyesi’nin dağıttığı fidanlardaki birinci öncelik nitelik”</strong></p>

<p>Ailesi ile birlikte hobi amaçlı başladığı bahçe işini zamanla geliştiren avokado üreticisi Buğra Erkan ise,&nbsp;<strong>“Ailem Anamur’da yaşadığı için burada aynı zamanda tarım işleriyle uğraşıyoruz. Yıllardır burada herkesin yaptığı gibi muz işine bir alternatif olsun diye 5 sene öncesinde avokado aramaya başladık. O dönem gereği fidan bulmak bir hayli zor olduğu için Büyükşehir imdadımıza yetişti”</strong>&nbsp;dedi.</p>

<p>Büyükşehir Belediyesi’nin oldukça kaliteli fidanlar dağıttığını kaydeden Erkan,&nbsp;<strong>“Büyükşehir Belediyesi’nin dağıttığı fidanlardaki birinci öncelik, nitelik. Gelen fidanlar gayet kaliteli, gayet kök sistemi sağlıklı. Ekerken gayet pırıl pırıl köklerle ve bu bölgeye adapte fidanlar geliyor. Yani iyi fidanlar, doğru cinsler geliyor. Aynı zamanda çok değerli bir ürün. Bu değerli ürünü bizim subtropikal bölgemizde yetiştirebiliyor olmamız hem Türkiye hem Akdeniz bölgesi hem de Mersin Büyükşehir Belediyesi adına ve ayrıca ihracat değeri oluşturarak halkın bireysel kalkınması anlamında oldukça önemli”</strong>&nbsp;diye konuştu.</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-27 12:02:00</pubDate>
<category><![CDATA[GÜNCEL]]></category>
<city><![CDATA[MERSİN]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Antalya Büyükşehir’in kreşleri yoğun ilgi görüyor]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/7bdf5e4229.jpg" width="750" /></p><p>Antalya Büyükşehir Belediye Başkanı Muhittin Böcek’in kadınların iş hayatına katılımını sağlamak amacıyla her ilçeye kreş sözü Antalya’nın birçok ilçesinde yaygınlaşıyor. Artan kreş maliyetleri nedeniyle Büyükşehir Belediyesi’nin kreşleri yoğun ilgi görürken, 14 kreşte eğitim gören topla 1800 öğrenci yeni eğitim-öğretim yılına büyük bir heyecanla başladı. Alanya ve Elmalı’da iki kreşin daha hizmete girmesiyle kreş sayısı 16’ya çıkacak.</p><p><p>Antalya Büyükşehir Belediye Başkanı Muhittin Böcek’in her ilçeye kreş sözü ile başlattığı kreş seferberliği Antalya’nın birçok ilçesinde yaygınlaşıyor. Son yıllarda özel kreş maliyetleri artması nedeniyle belediyelerin kreşleri vatandaşlardan yoğun ilgi görüyor. Başkan Muhittin Böcek’in kadınların iş hayatına katılımını sağlamak ve çocukların daha nitelikli eğitim almaları amacıyla Antalya’nın ilçelerinde hizmete açtığı kreşler büyük rağbet görüyor. Büyükşehir Belediyesi’nin Antalya genelindeki 14 kreşinde toplam 1800 öğrenci geleceğe güvenle hazırlanıyor. Büyükşehir Belediyesi’nin Muratpaşa ilçesi Cam Piramit’teki kreşinde 140 öğrenci, Yenigün’deki kreşinde 144 öğrenci, Sedir’deki kreşinde 120 öğrenci ve Güzeloba’daki kreşinde 240 öğrenci eğitim görüyor.</p>

<p>KAŞ’TA İKİ KREŞ</p>

<p>Büyükşehir Belediyesi’nin Kepez ilçesi Kanal Kreş ve Gündüz Bakımevi’nde 360 öğrenci, Gündoğmuş’ta 40 öğrenci, Serik’te ise 45 öğrenci yeni eğitim-öğretim yılı heyecanı yaşıyor. Antalya Büyükşehir Belediyesi’nin Kaş’taki kreşinde 90 öğrencisi eğitim görürken, Kaş Belediyesi’ne ait 6 derslikli kreş ve gündüz bakımevi de Antalya Büyükşehir Belediyesi’ne devredildi. Büyükşehir Belediyesi’nin Gazipaşa, Manavgat, Finike, Kumluca ve Korkuteli’ndeki kreşlerinde toplam 631 öğrenci eğitim alıyor.</p>

<p>ALANYA VE ELMALI KREŞLERİ GÜN SAYIYOR</p>

<p>Antalya Büyükşehir Belediyesi’nin Elmalı ilçesinde 80 öğrenci kapasiteli ve Alanya ilçesinde 120 öğrenci kapasiteli kreş ve gündüz bakımevi de hizmete girmek için gün sayıyor. İki kreşin daha hizmete girmesiyle Büyükşehir’in kreş sayısı 16’ya ulaşacak. Büyükşehir Belediyesi’nin kreşlerinde alanında uzman eğitmenler eşliğinde özenle hazırlanan programlarla onların sıkılmadan eğlenerek keyifli vakit geçirmeleri sağlanıyor. Kreşlerde öğrenciler için lego, çeşitli oyuncaklar, drama ritim çalışmaları, bahçe etkinlikleri, oyunlar şarkılar ve danslarla hem zihin dünyalarını besleyecek hem de fizyolojik gelişimlerini sağlayacak aktiviteler gerçekleştiriliyor.</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-27 11:59:00</pubDate>
<category><![CDATA[GÜNCEL]]></category>
<city><![CDATA[ANTALYA]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Tugay: Dünya Durursa Dursun, Biz Durmayacağız]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/8ab02c1c54.jpg" width="750" /></p><p>İzmir Büyükşehir Belediye Başkanı Dr. Cemil Tugay, İzmir Ekonomik Kalkınma Koordinasyon Kurulu'nun (İEKKK) 129'uncu toplantısına ev sahipliği yaptı. İzmir Körfezi ile ilgili çalışmalar hakkında konuşan Başkan Dr. Cemil Tugay, “Bütün dünya dursa da biz durmayacağız. Çalışacağız, Körfez’i temizleyeceğiz. Başkaları gelmezse de biz buradayız” dedi.</p><p><p>İzmir Ekonomik Kalkınma Koordinasyon Kurulu'nun (İEKKK) 129'uncu toplantısı, İzmir Büyükşehir Belediye Başkanı Dr. Cemil Tugay yönetiminde yapıldı. Tarihi Havagazı Fabrikası'nda düzenlenen toplantıda; İzmir Planlama Ajansı Başkanı Prof. Dr. Koray Velibeyoğlu kent planlamasından İzmir Körfezi’ne kadar yaptıkları çalışmalar hakkında sunum yaptı. Kurulda oluşturulan çalışma grubunun sorumlusu Prof. Dr. Mustafa Tanyeri, toplantı yapılmayan iki aylık dönemde gerçekleştirdikleri çalışmalar ve görev dağılımları hakkında sunum yaparak açıklamalarda bulundu.<br />
&nbsp;<br />
<strong>Tugay: Körfez’de yaşadığımız sorun kolibasili değil</strong><br />
İzmir Büyükşehir Belediye Başkanı Dr. Cemil Tugay, İzmir Körfezi'nde yaşanan kirlilik hakkında konuştu. Kirliliği gösteren ölçümlerin yanında yakın zamanda kolibasili ölçümü de yapıldığını ve bunun normal değerlerde çıktığını söyleyen Tugay, “Neden bahsettiğiniz çok önemli. Sonuçta balıkları öldüren bir mikrobiyolojik olaydan bahsediyoruz. Suda çok fazla sayıda azot bileşiği ve fosfor olduğunda bunları besin maddesi olarak kullanan mikroorganizmalar, fitoplanktonlar ve onların türleri alglerin patlama şeklinde anormal hızlı çoğalması ve diğer taraftan parçalanmaları, ölmeleri ve bu sürecin denizde renk değişikliğine, kokuya neden olması, aynı zamanda tükettiği oksijen nedeniyle de canlı yaşamın Körfez suyu içinde olmaması… Yaşadığımız sorun bu. Kolibasili değil yani konu. Buna neden olan şey, Körfez’deki azot ve fosforun çok yüksek olması, organik atıklar bunlar. Bir diğer problem de anormal ısıydı. Bu sene 29 derece civarında sıcaklık ölçüldü iç körfezde. Bu azot ve fosfor, sıcak havayla birlikte alglerin artmasına neden oldu. Renk değişikliği ve oksijen tüketimi balıkların ölümüne yol açtı” dedi.<br />
&nbsp;<br />
<strong>“Akıntı yavaş”</strong><br />
Körfez’de akıntının çok yavaş olduğunu ve bu şekilde temizlenme olamayacağını söyleyen Tugay, “Temizlenmenin gerçek anlamı o azot ve fosfor bileşikleriyle dolu olan Körfez suyunun içindeki kirliliğin bir yere gitmesi. Suyu arıtmak gibi bir şey mümkün değil. Milyonlarca ton su var. Ancak ne beklenir; bir akıntı olsun ve o akıntı kirli suyu alsın, açık denize taşısın ve o şekilde temizlenme olsun. Problem o ki; bu akıntı özellikle İç Körfez bölgesinde neredeyse hiç yok. Sığlaşan suyun taze bir su girişiyle de desteklenmemesi halinde, temizlenmesi neredeyse imkansız. Son iki ölçümde baktığınız zaman Körfez kirliliğinde artış yok. Kendi göreve geldiğimiz zaman dilimine, oradaki değerlere baktık. Son 2 ölçüme denk geliyor bu. Kesinlikle bundan 6 ay önceki değerle bugünkü değer arasında artma yönünde fark yok. Hatta amonyum çok azalmış, o değere bakarsanız sanki Körfez temizlendi gibi de düşünebilirsiniz ama bu mümkün değil. Amonyumun azalma nedeni, o alglerin çoğalması ve azot bileşenini tüketmiş olması” diye konuştu.<br />
&nbsp;<br />
<strong>“Olay arıtmayla başlayıp arıtmayla bitmiyor”</strong><br />
Körfez’de yaşanan kirliliğin nedenlerinden bahseden Tugay, “Bu kirliliğin nasıl oluştuğuyla ilgili baktığınızda; arıtma kökenli bir problemden bahsedebiliriz. Var böyle bir sorun. Ancak şu anda olan bir şey değil, geçmiş tarihlerde olan bir şey. Daha fazlası Körfez’e dökülen yaklaşık 30 derenin kirlilik taşıması problemi var. Derelerden temiz su gelmediğini, yağış olsun olmasın kirli bir şeylerin geldiğini bilmek lazım. Yük limanına gelen büyük tonajlı gemilerin balast suları ve sintineleri Körfez’i kirleten faktörlerden bir diğeri. Tersane de sessiz bir şekilde Körfez'i kirletiyor. Derelerden gelen kirlilik, limandan ve yük gemilerinden gelen kirlilik, tersaneden olan kirlilik, dereleri bir şekilde deşarjlarıyla kirleten sanayi tesisleri, tarımsal atıklar… Olay arıtmayla başlayıp arıtmayla bitmiyor” dedi.<br />
&nbsp;<br />
<strong>“Böyle bir kanal yapma yetkimiz yok”</strong><br />
Alsancak Limanı, tersane, sanayi kuruluşlarına belediyenin müdahale edemediğini söyleyen Başkan Dr. Cemil Tugay, “Kirlenmenin artmaması, durması için burada alınması gereken katı önlemler, 3 bakanlığın ve Büyükşehir Belediyesi'nin yetkisi dâhilinde. Ama önümüzdeki en büyük sorun, sığ olması nedeniyle akıntının olmadığı bir Körfez’i nasıl temizleyeceğiz konusu. Bugüne kadar ortaya konmuş tek öneri, sirkülasyon ve navigasyon kanalı çalışması. Navigasyon kanalı, aslında limana yaklaşacak ağır tonajlı gemiler için bir derinlik, hat oluşturma çalışması. Bu Ulaştırma ve Altyapı Bakanlığı'nın projesi. Diğer kanal, sirkülasyon kanalı yaklaşık 14 kilometre uzunluğunda bir kanal. Bu kanalla ilgili, mevzuat gereği tüm yetki ve sorumluluk Çevre ve Şehircilik Bakanlığı'nda. Normalde bizim böyle bir kanal yapma yetkimiz yok. İzinle yapılabilecek bir şey. Başka bir öneri ortaya koyan varsa dinleyeceğimi her ortamda söylüyorum” şeklinde konuştu.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;<br />
<strong>“Planladık ve yol haritamız hazır”</strong><br />
Büyük bir altyapı çalışması yapacaklarını ifade eden Başkan Dr. Cemil Tugay, “Çiğli Atıksu Arıtma Tesisi, 4. faz ile daha da güçlenecek. Bu fazın mümkün olan en kısa zamanda bitmesi için müteahhit firmayı zorlayabildiğimiz kadar zorluyoruz. Bu dönem boyunca yurt dışından finans kuruluşlarından sağlanan kredilerle çok ciddi bir yağmur suyu ayrıştırma projesi ayrıca yapılacak. Yine Narlıdere bölgesinde Güneybatı Atıksu Arıtma Tesisi de kapasite olarak artırılacak. Bir kenara not edin ve yıllar sonra değerlendirmesini yapın. Bu 5 yıllık süre içinde İzmir tarihinin en büyük altyapı çalışmasını arkadaşlarımızla beraber yapacağız. Planladık ve yol haritamız hazır. Körfez problemi çıkmadan önce de biz buna karar vermiştik. Kirli, atık su, kanalizasyon kökenli bir kirlenmenin olmayacağını, 1-1,5 sene içinde bu problemin hallolacağını söyleyebilirim. Ama başka kirlilik nedenleri ile ilgili çalışmalar bakanlığın yetkisinde” dedi.<br />
&nbsp;<br />
<strong>“Asla durmayacağız”</strong><br />
Başkan Tugay, her türlü olumsuzluğa karşı yine de çabalamayı bırakmayacaklarını söyleyerek “Bütün dünya dursa da biz durmayacağız. Çalışacağız, yapabildiğimiz kadar yapacağız. Temizleyebildiğimiz kadar temizleyeceğiz. Başkaları gelmezse de biz buradayız, arkadaşlarımıza ben çok güveniyorum, Ne olursa olsun daha iyi olacak. Asla durmayacağız” ifadelerini kullandı.&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-27 11:57:00</pubDate>
<category><![CDATA[GÜNCEL]]></category>
<city><![CDATA[İZMİR]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Otomobil Spor Tutkunları Bursa'da Bir Araya Geliyor]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/8d5b8e4e0e.jpeg" width="750" /></p><p>Bursa Büyükşehir Belediyesi’nin destekleriyle Bursa Alternatif Sporlar Kulübü (BASK) tarafından düzenlenen 2024 Türkiye Baja Şampiyonası’nın ikinci ayağı, 27-29 Eylül tarihlerinde adrenalin tutkunlarını Bursa’da buluşturacak.</p><p><p>Bursa’da sporun her branşının yapılabilmesi amacıyla çalışmalarını sürdüren Bursa Büyükşehir Belediyesi, Off Road tutkunlarını bir kez daha Bursa’da buluşturuyor. Bursa Büyükşehir Belediyesi Gençlik ve Spor Hizmetleri Dairesi Başkanlığı’nın koordinasyonunda BASK tarafından düzenlenen 2024 Türkiye Baja Şampiyonası’nın ikinci ayağı, 27-29 Eylül tarihlerinde Bursa’da yapılacak. Dayanıklılığı ve adrenalini ön plana çıkaran Baja Bursa Yarışı, 3 gün boyunca toplam 420 kilometrelik alanda gerçekleştirilecek. Yarışlar, 27 Eylül Cuma saat 15.30’da Aloft Hotel önünden start alacak. Yarışlar, Vakıf Bera Spor Tesisleri önünde son bulacak. Spor tutkunları, Cumartesi ve Pazar günleri Dışkaya bölgesinde kurulacak olan seyirci alanından yarışı izleyebilecek.<br />
<br />
Baja Bursa’nın lansman toplantısında konuşan Bursa Büyükşehir Belediyesi Genel Sekreter Yardımcısı Mehmet Yıldız, farklı spor dallarına da destek olarak birçok mecrada kentin tanıtımına katkı sunmak istediklerini söyledi. Alternatif sporları desteklemeye devam edeceklerini belirten Yıldız, yarınların düzenlenmesinde emeği geçenlere teşekkür ederek, sporculara başarılar diledi.<br />
Gençlik ve Spor Hizmetleri Daire Başkanı Gökay Azak, Büyükşehir Belediye Başkanı Mustafa Bozbey’in vizyonu doğrultusunda tüm spor branşlarını desteklemeye devam edeceklerini dile getirdi.<br />
BASK Başkanı Ömer Burç, kendilerine her zaman destek olan Bursa Büyükşehir Belediye Başkanı Mustafa Bozbey’e ve Bursa Büyükşehir Belediyesi yöneticilerine teşekkür etti.</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-27 11:55:00</pubDate>
<category><![CDATA[GÜNCEL]]></category>
<city><![CDATA[BURSA]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[ORMEK, Eğitimleriyle Dikkat Çekiyor]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/e19100eb81.jpg" width="750" /></p><p>Ordu Büyükşehir Belediyesi Meslek ve Sanat Eğitim Kurslarıyla vatandaşları meslek sahibi yapmaya devam ediyor. Şuana kadar 107 bin 656 kişiye ücretsiz eğitim veren ORMEK yeni kursiyerlerini bekliyor.</p><p><p>Ordu Büyükşehir Belediyesi Meslek ve Sanat Eğitimi Kursları (ORMEK) açtığı kurslarla vatandaşların bilgi ve beceri yönlerini ortaya çıkarmaya devam ediyor. Altınordu, Ünye, Fatsa, Çatalpınar ve İkizce ilçelerinde faaliyetlerini yürüten ORMEK, vatandaşların boş zamanlarını değerlendirmesinin de ötesinde çeşitli alanlarda meslek sahibi yapıyor.</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>107 BİNİ AŞIN KİŞİ ÜCRETSİZ EĞİTİM ALDI</strong></p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Açıldığı günden bu yana 107 bin 656 kursiyere eğitim veren ORMEK, bu kursiyerlerin 61 bin 777'sini sertifika sahibi yaptı. ORMEK’ler vasıtası ile sertifika alan birçok vatandaş kendi alanlarında iş ve meslek edinerek ekonomik kazanç elde etmeye başladı.</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>SAYISIZ KURS İMKANI BULUNUYOR</strong></p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Büyükşehir Belediye Başkanı Dr. Mehmet Hilmi Güler’in önem verdiği alanlardan bir tanesi olan ORMEK’te yeni dönem kayıtları da başladı. Kayıtların başladığı ORMEK’lerde unutulmaya yüz tutmuş yöresel kilim dokumacılığı, sepet örücülüğü gibi kursların yanında el sanatları, dikiş-nakış, ahşap boyama, ebru sanatları, aşçılık ile bilgisayar ve ofis programları kullanımı gibi başlıca eğitimlerin yer alıyor. Bu kursların tamamı Ordu Büyükşehir Belediyesi tarafından ücretsiz veriliyor.</p>

<p>&nbsp;</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-27 11:53:00</pubDate>
<category><![CDATA[EĞİTİM]]></category>
<city><![CDATA[ORDU]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Milas Belediyesi’nden Öğrencilere Destek Programı]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/5762cfa760.jpg" width="750" /></p><p>Milas Belediyesi, eğitim alanındaki çalışmalarına devam ediyor. Öğrencilere eğitimde fırsat eşitliği sunan ve sosyal belediyecilik anlayışıyla hizmet veren Milas Belediyesi, ‘Öğrenci Koçluğu’ hizmetini hayata geçiriyor.</p><p><p>Yeni eğitim öğretim döneminin başlamasıyla birlikte belediye bünyesinde ödev destek ve beceri kurslarını başlatan Milas Belediyesi, hayata geçireceği proje ile sınavlara hazırlanan öğrencilerin motivasyonlarının arttırılmasına yönelik rehberlik hizmeti yapılması amacıyla öğrenci koçluğu desteği sunacak.</p>

<p><b>EĞİTİMLER ÜCRETSİZ OLARAK GERÇEKLEŞECEK</b></p>

<p>Kadın ve Aile Hizmetleri Müdürlüğü bünyesinde bulunan alanında deneyimli personeller tarafından LGS (Liselere Giriş Sınavı) ve YKS (Yükseköğretim Kurumları Sınavı) hazırlanan öğrencilere yönelik; öğrencinin hedeflere ulaşmasını desteklemek, öğrenme motivasyonunu arttırmak ve öğrencinin akademik çabalarını sonuca ulaştırmasını sağlarken ihtiyaç duyduğu becerilerin geliştirilmesini desteklemek amacıyla hayata geçecek proje ücretsiz olarak öğrencilerle buluşacak.</p>

<p><b>BAŞVURULAR 30 EYLÜL’DE BAŞLIYOR</b></p>

<p>Başvuruların 30 Eylül tarihinde başlayacağı öğrenci koçluğu hizmetinde eğitimler birebir olarak Milas Belediyesi Sosyal Yaşam Merkezi’nde gerçekleşecek. Öğrenci koçluğu hizmetinden faydalanmak isteyen öğrenciler ise Milas Belediyesi Kadın ve Aile Hizmetleri Müdürlüğü’ne başvuru yapıp 515 02 90 no’lu iletişim numarasından detaylı bilgi alabilecek.</p>

<p>&nbsp;</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-27 11:42:00</pubDate>
<category><![CDATA[GÜNCEL]]></category>
<city><![CDATA[ULUSAL]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cumhurbaşkanı Erdoğan: BM Artık İşlevselliğini Yitirmiştir!]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/b4810cffcc.jpg" width="750" /></p><p>Cumhurbaşkanı Erdoğan, ABD ziyareti sırasında Türkevi'nde gazetecilere yaptığı açıklamada, Birleşmiş Milletler'in, güçlü olanın haklı olduğu bir düzene bekçilik yapan bir yapıya dönüştüğünü ve işlevselliğini yitirdiğini belirtti. Erdoğan, "Mevcut düzende BM Güvenlik Konseyi'nin dokunulmaz beş üyesi, istediğini acımasızca yapabiliyor" ifadelerini kullandı.</p><p><p>Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan, ABD ziyareti sırasında Türkevi'nde, açıklamalarda bulunduğu gazetecilerin gündeme ilişkin sorularını yanıtladı.</p>

<p>İletişim Başkanlığı'ndan aktarılan habere göre Cumartesi gününden bu yana oldukça yoğun bir program gerçekleştirdiğini ifade eden Cumhurbaşkanı Erdoğan, BM Genel Kurulu'na hitabının yanında birçok temasta bulunduğunu, muhtelif etkinliklere iştirak ettiğini söyledi.</p>

<p>Cumhurbaşkanı Erdoğan, "BM'nin reform yapması, yapısını değiştirmesi gerektiğini vurgulamıştınız. Aradan geçen 20 yılda Birleşmiş Milletlerin dünyanın adaletini ve barışını tesis edemediği bir kez daha ortaya çıkmış oldu. Gelinen bu noktayı nasıl değerlendiriyorsunuz?" sorusu üzerine, "BM, savaşları önleme misyonunu yerine getiremeyen, kimseye söz dinletemeyen, kendi görevlilerini dahi koruyamayan ve onları öldüren İsrail'den hesap soramayan bir pozisyondadır." dedi.</p>

<p>Cumhurbaşkanı Erdoğan, BM Genel Sekreteri Antonio Guterres ile yaptığı görüşmede, kendisine kayıp rakamı verilince çok şaşırdığını, ciddi sayıda BM görevlisinin şu anda İsrail'in katliamlarına kurban gittiğini ifade etti.</p>

<p><strong>"BM GÜÇLÜNÜN HAKLI OLDUĞU BİR DÜZENE BEKÇİLİK YAPIYOR"</strong></p>

<p>Cumhurbaşkanı Erdoğan konuyla ilgili açıklamasında şunları kaydetti:</p>

<p>"BM güçlünün haklı olduğu bir düzene bekçilik yapan bir yapıya dönüşmüş ve işlevselliğini yitirmiş durumdadır. Mevcut düzende BM Güvenlik Konseyinin dokunulmaz beş üyesi, istediğini acımasızca yapabiliyor. Zaten geçici üyelerin herhangi bir fonksiyonu yok. Konseye geçici üye olarak alınan devletler orada idare ediliyorlar. Peki, bu daimi üyeler nerelerden? Asya, Avrupa, Amerika… Dini noktada da dünyada Müslüman ülkelerin sayısı belli ama Müslüman ülkelerden hiçbiri daimi üyeler arasında yer almıyor. Şimdi Afrika daimi üyelik istiyor. Peki, BM Güvenlik Konseyinde Afrikalıya yer var mı, yok. Japonya üyelik istiyor mu, istiyor. Peki, yer var mı, yok. Avrupa'dan Almanya istiyor. Almanya'ya da yer yok. Türkiye olarak biz de istiyoruz. Bize de yer yok. Niye? Türkiye olarak biz, Almanya, Japonya burada istediğini alamayan ülkeler konumunda. Biz haklı talebimize devam edeceğiz. Sayın Guterres de yaptığımız görüşmede bize hak verdi ama bu hakkı teslim etmek gibi bir güçleri, imkânları da yok."</p>

<p><strong>"TÜRKİYE, NATO İÇERİSİNDE GÜVENİLİR BİR MÜTTEFİKTİR"</strong></p>

<p>Cumhurbaşkanı Erdoğan, "Görevden ayrılan NATO Genel Sekreteri Jens Stoltenberg veda konuşmasında 'Güneyde Türkiye olmadan Avrupa Kıtası'nın güvenliği öngörülemez, imkânsız' diye bir açıklama yaptı. Bu açıklamayı nasıl değerlendirdiniz? Avrupa, Türkiye'nin yeterince kıymetini biliyor mu? Oranın bakışını nasıl değerlendiriyorsunuz?" şeklindeki soru üzerine, Stoltenberg'in NATO Genel Sekreterliği boyunca Türkiye ile olan münasebetlerini en ideal şekilde sürdürdüğünü, Türkiye ile münasebetlerinde hiçbir zaman olumsuz bir çizgi çizmediğini ifade etti.</p>

<p>Cumhurbaşkanı Erdoğan, "NATO eğer 'Hepimiz birimiz, birimiz hepimiz için' ilkesini 'Hepimiz bazılarımız için, bazılarımız hepimiz için' gibi bir forma dönüştürme tehlikesiyle yüz yüze gelirse o yozlaşma başlar. Bunun için tedbirler almak ve vakit geçirmeden uygulamak gerekir. Hele konu güvenlik gibi hayati bir husus ise ilkelerden milim sapma olmamalıdır. Türkiye, NATO içerisinde yükümlülüklerinin de sorumluluklarının da farkında olan ve bunları eksiksiz yerine getiren güvenilir bir müttefiktir. Türkiye'nin NATO için ne kadar kıymetli olduğunu Avrupa'nın bildiğini ancak zaman zaman bunu göz ardı ettiğini görüyoruz." diye konuştu.</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-27 11:25:00</pubDate>
<category><![CDATA[DÜNYA]]></category>
<city><![CDATA[ULUSAL]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Kocaeli İnönü Caddesi Esnafına Bilgilendirme Yapıldı]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/aaa2f17312.jpg" width="750" /></p><p>Kocaeli Büyükşehir ekipleri, İnönü Caddesi'ni ziyaret ederek cadde üzerinde gerçekleştirilecek çalışmalar ve 41Ç hattı hakkında bilgi sundu.</p><p><p>Kocaeli Büyükşehir Belediyesi, Ahilik Haftası kapsamında esnaf programlarına devam ediyor. Büyükşehir ekipleri bu kapsamda, İnönü Caddesi esnafını ziyaret ederek esnafın Ahilik Haftasını kutladı. İnönü Caddesi’nde gerçekleştirilecek çalışmalar hakkında bilgi veren ekipler, yakın zamanda hayata geçirilen 41Ç hattıyla ilgili broşürler dağıtırken Kocaeli Büyükşehir Belediye Başkanı Tahir Büyükakın’ın da selamlarını iletti.</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><b>41Ç İLE RAHAT ULAŞIM</b></p>

<p>İnönü Caddesi esnafı ile bir araya geldiği toplantıda 41Ç’yi faaliyete alacaklarını söyleyen Başkan Büyükakın, “Park et, devam et” sistemi vatandaşların İzmit çarşıya yürümeden ulaşabileceklerini açıklamıştı. İndi bindi kuralı olmayan 41Ç her durakta yolcu alıp indiriyor. Her 15 dakikada bir işleyen 41Ç günde 50 sefer yapıyor. 41Ç’nin ulaşım bedeli ise yalnızca 1 TL.</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><b>İNÖNÜ CADDESİ IŞIL IŞIL OLACAK</b></p>

<p>Başkan Büyükakın, daha önce cadde esnafıyla bir araya geldiği toplantıda İnönü Caddesi üzerinde vatandaşların dinlenerek de zaman geçireceği düzenlemeler yapılacağını duyurmuştu. Esnafın da talepleri dikkate alınarak; Cumhuriyet Parkı’nın karşısındaki kaldırım başta olmak üzere, cadde üzerindeki geniş kaldırımlarda oturma bölümleri oluşturulacak. Akça Cami çevresine yaşlılar için dinlenme bankları konulacak. Toplantıda esnaflardan gelen istek üzerine yol üstü parklanma bölümlerinin kalması kararlaştırılmıştı. Esnaf ilk yarım saati ücretsiz ve daha sonraki saatler için yüksek park ücreti uygulanması istemişti.</p>

<p>Öte yandan İnönü Caddesi’ndeki binaların dış cepheleri estetik şekilde boyanacak. Cadde üzerindeki bütün dükkânların saçak ve tabelaları düzenlenecek, şık bir görünüme kavuşacak. Esnafa ayrıca tanıtım desteği de verilecek.</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-27 11:14:00</pubDate>
<category><![CDATA[GÜNCEL]]></category>
<city><![CDATA[KOCAELİ]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Marmara'da İşverenler İstihdamda Artış Öngörüyor]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/b6d2b0d763.jpg" width="750" /></p><p>ManpowerGroup'un 2024 yılının dördüncü çeyreğine ilişkin işe alım beklentilerini ölçmek amacıyla işverenlerle gerçekleştirdiği İstihdama Genel Bakış Araştırması'na göre, Marmara Bölgesi'ndeki işverenler 12 NEO puanı ile istihdamda olumlu bir trend öngörüyor.






</p><p><p>ManpowerGroup, 2024 yılının dördüncü çeyreğine ilişkin işe alım beklentilerini ölçmek için 42 ülkede 40 bin 340 işverenle İstihdama Genel Bakış araştırmasını gerçekleştirdi.</p>

<p>Ankete göre işverenlerin önümüzdeki çeyrek için sakin ancak olumlu bir iş piyasası beklediği Türkiye'de Net İstihdam Görünümü (NEO) yüzde 12 puan oldu. Bu, bir önceki çeyreğe göre 4 puanlık, geçen yılın aynı dönemine göre ise 12 puanlık bir düşüşü yansıtıyor.</p>

<p>Türkiye'nin en rekabetçi bölgesi 26 NEO ile geçen çeyreğe göre 12 puanlık bir artış gösteren ancak 2023'ün 4. çeyreğine göre 3 puanlık bir düşüş kaydeden Akdeniz Bölgesi olurken Marmara Bölgesi'ndeki işverenler de 12 NEO puanı ile istihdamda olumlu bir seyir bekliyor. Öte yandan, İç Anadolu'da son 3 yılın en düşük NEO puanı görüldü. Tüm bölgeler NEO puanlarına göre şu şekilde sıralandı: Akdeniz (26), Karadeniz (23), Ege (21), Marmara (12), İç Anadolu (11), Güneydoğu Anadolu (-2) ve Doğu Anadolu (-7).</p>

<p>Ankete göre küresel istihdam görünümünde ise yavaş iyileşme nedeniyle mevsimsellikten arındırılmış Net İstihdam Görünümü (NEO) 25'e yükseldi. Bu, geçen çeyreğe göre 3 puanlık bir artışa işaret etse de 2023'ün 4. çeyreğinde kaydedilen seviyelerin 5 puan altında kalıyor.</p>

<p><strong>İŞVERENLER İŞE ALIMLARI HIZLANDIRMA KONUSUNDA TEMKİNLİ DAVRANIYOR</strong></p>

<p>Sonuçlarla ilgili değerlendirmede bulunan ManpowerGroup Türkiye Genel Müdürü Feyza Narlı, “Küresel iş gücü piyasası yavaş ama istikrarlı bir şekilde iyileşiyor, ancak ya iyileşmeye ya da daha fazla yavaşlamaya doğru ilerleyebileceği bir dönüm noktasında bulunuyor. Birçok ülkede istikrarlı ekonomik büyüme ve para politikalarındaki gevşeme işveren güvenini artırsa da işverenler işe alımları hızlandırma konusunda temkinli davranmaya devam ediyor. Yaptığımız anket de işverenler arasındaki bu belirsizlik ve ihtiyatlı iyimserlik karışımını yansıtıyor. Türkiye'deki işverenler ise ülkemizin ekonomik büyümesini yavaşlatan sıkı para politikalarının etkisini hissediyor. Yüksek enflasyon bir miktar iyileşme gösterse de sorun olmaya devam ediyor. İşsizlik artarken iş gücü piyasası zayıflıyor ve bu koşullar, Türkiye'deki işverenlerin 2024 yılının 4. çeyreğinde işe alımların beklentilerinin zayıflamasına neden oluyor.” dedi.</p>

<p><img height="908" src="https://www.igfhaber.com/static/2024/09/27/feyza-narli-1727420436-840-x750.jpeg" width="750" /></p>

<p><strong>EN GÜÇLÜ VE EN ZAYIF SEKTÖRLER</strong></p>

<p>Ankete göre Türkiye'deki en rekabetçi sektör ise 26 NEO ile sağlık ve yaşam bilimleri sektörü oldu.</p>

<p>Sektörün istihdam beklentileri geçen yılın aynı dönemine kıyasla 4 puan azalmış olmasına rağmen, geçen çeyreğe göre 30 puanlık önemli bir artış kaydetti. Geçen çeyrekten bu yana en büyük artışı kaydeden bu sektör, küresel çapta bu sektörün ortalamasını da 31 puan aşarak çeyreklik büyümede dünya genelinde dördüncü sırada yer aldı. Buna karşılık, iletişim hizmetleri sektörü 9 çeyreğin en düşük NEO puanına geriledi. Benzer şekilde, bilgi teknolojileri sektöründeki istihdam görünümü de son 9 çeyreğin en düşük seviyesine düştü. Sektörlerin NEO puanları şu şekilde:&nbsp;</p>

<ul>
	<li>Sağlık ve Yaşam Bilimleri (26)</li>
	<li>Taşımacılık ve Lojistik &amp; Otomotiv (24)</li>
	<li>Finans ve Gayrimenkul (18)</li>
	<li>Bilgi Teknolojileri (15)&nbsp;</li>
	<li>Tüketim Ürünleri ve Hizmetleri (15)</li>
	<li>Endüstriyel Ürünler ve Malzemeler (11)</li>
	<li>Enerji ve Kamu Hizmetleri (7)</li>
	<li>İletişim Hizmetleri (-14)</li>
	<li>Diğer (14)</li>
</ul>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-27 11:05:00</pubDate>
<category><![CDATA[EKONOMİ]]></category>
<city><![CDATA[ULUSAL]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[ULUTEK’ten Elektrikli Araç Kullanıcılarına Kapsamlı Çözüm]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/e3065e809a.jpg" width="750" /></p><p>ULUTEK Teknopark bünyesindeki UNITED Yazılım, elektrikli araç kullanıcıları için geliştirdiği Şarjsepeti uygulamasıyla öne çıkıyor. Şirketin kurucu ortağı Doğan Sevük, "Amacımız, kullanıcıların araçlarını en ekonomik şekilde şarj etmelerini sağlayan kişisel bir asistan rolü üstlenmektir." şeklinde açıklamada bulundu.</p><p><p>Teknoloji ve yenilikçiliğin adresi ULUTEK Teknopark bünyesinde faaliyet gösteren UNITED Yazılım, elektrikli araç kullanıcılarına yönelik yenilikçi çözümler sunuyor. Firmanın geliştirdiği "Şarjsepeti" uygulaması, kullanıcıların araç şarj maliyetlerini yönetmelerini sağlayarak kullanıcıların farklı şarj istasyonları arasında fiyat karşılaştırması yapabilmesi, ev ve işyeri şarj maliyetlerini hesaplayabilmesi gibi özellikleri ile öne çıkıyor.</p>

<p><strong>‘OPTİMUM ÇÖZÜM SUNUYORUZ’</strong></p>

<p>AR-GE projelerine hız vererek, elektrikli araç kullanıcılarının hayatını kolaylaştıran Şarjsepeti uygulamasını hayata geçirdiklerini belirten Doğan Sevük, Şarjsepeti'nin, şarj istasyonlarının maliyetlerini karşılaştırmanın ötesinde, bütçe dostu bir çözüm sunduğunu vurguladı. Sevük, “Şarjsepeti, elektrikli araç kullanıcılarının farklı şarj istasyonları arasında fiyat karşılaştırması yapabilmesi, ev ve işyeri şarj maliyetlerini hesaplayabilmesi gibi özellikleri sağlayan özel bir yapay zeka tabanlı sistem sunuyor. Aynı zamanda, acil durumlarda en yakın istasyona yönlendirme ve şarj maliyetlerinin zamanla nasıl değişeceğine dair kullanıcıya bildirimler sunuyoruz. Şarj ekosistemi içinde sunduğumuz bu yenilikçi çözümlerle sektörün liderlerinden biri olmayı hedefliyoruz.” ifadelerini kullandı.</p>

<p><b>“ULUTEK, AR-GE SÜREÇLERİNE KATKI SAĞLIYOR”</b></p>

<p>ULUTEK Teknopark'ın firmaların çalışmalarına sağladığı katkılarından bahseden ULUTEK Genel Müdürü Prof. Dr. İrfan Karagöz, “Teknopark olarak firmaların AR-GE süreçlerine hız kazandırmak için gerekli altyapıyı sağlamaya devam ediyoruz. Ar-Ge, Yazılım ve tasarım firmalarının büyümesi, hem bölgesel kalkınmaya hem de ülke genelindeki teknolojik gelişmelere önemli katkılar sağlıyor. Bu noktada firmamıza çalışmalarında başarılar diliyorum.” ifadelerini kullandı.</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-27 10:56:00</pubDate>
<category><![CDATA[TEKNOLOJİ]]></category>
<city><![CDATA[ULUSAL]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bugün Vizyona Giren Filmler!]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/5334d37369.jpg" width="750" /></p><p>Sinemaseverler, bugün (27 Eylül Cuma) vizyona girecek yeni filmlerle buluşuyor. CGV Çocuk Aile Kulübü Film Festivali kapsamında yeniden gösterime girecek olan Angry Birds Filmi 2, Otel Transilvanya 3: Yaz Tatili ve Şirinler: Kayıp Köy filmlerinin yanı sıra Joker, Megalopolis, Meşru Gayrimeşru, Azrail (Azrael), Kuzugiller, Uçuş Hayali, Gelecek Yıl Aynı Yerde (This Time Next Year), Fussilet ve Diriliş Adası (Rebirth Island) gibi yapımlar da sinemaseverlerin beğenisine sunuluyor.</p><p><p>Pek çok filmi dünyayla birlikte aynı anda vizyona getiren Paribu Cineverse, bu Cuma da birbirinden farklı türde yerli ve yabancı filmleri vizyona getiriyor.</p>

<p>Bugünün vizyonununda öne çıkanlar:</p>

<p><img height="1075" src="https://www.igfhaber.com/static/2024/09/27/1727245688-joker-2019-1727420214-879-x750.jpeg" width="750" /></p>

<p>2019 yılında vizyona giren ve kısa sürede kültleşmeyi başaran Joaquin Phoenix'in başrolünde olduğu <strong>Joker</strong>, yeniden vizyona giriyor. Başarısız bir komedyen olan Arthur Fleck'in hayatına odaklanan filmde, Happy lakabıyla tanınan ve bu lakabın ardına saklanan yalnız bir adamın hikayesi anlatılıyor. Arthur Fleck’in maruz kaldığı zorbalıklar, onun gitgide topluma aykırı bir adam haline gelmesine neden olur. Yavaş yavaş psikolojik olarak tekinsiz sulara yelken açılan Arthur, bir süre sonra kendisini Gotham Şehri’nde suç ve kaosun içinde bulur. Arthur, zamanla kendi kimliğinden uzaklaşıp Joker karakterine bürünür.</p>

<p><img height="1089" src="https://www.igfhaber.com/static/2024/09/27/1727245694-megalopolis-1727420200-92-x750.png" width="750" /></p>

<p>Senaristliğini ve yönetmenliğini Francis Ford Coppola’nın üstlendiği <strong>Megalopolis</strong>, dahi bir sanatçı olan Cesar Catilina’nın hikayesini konu ediniyor. Yıkıcı bir felaketin ardından Roma Şehri değişmek zorundadır. Bu değişim için dahi bir sanatçı olan Cesar Catilina’nın ütopik, idealist bir gelecek hayali vardır. Ancak onun isteklerinin gerçekleşmesinin karşısında Belediye Başkanı Franklyn Cicero vardır. Onların arasında kalan ise &nbsp;Belediye Başkanı’nın kızı Julia Cicero olur. Julia, Cesar’a olan ilgisi ve inançlarına olan sadakati arasında seçim yapmak zorunda kalır. Bu seçim insanlığın geleceğini etkileyecektir.&nbsp;</p>

<p>Haftanın yerli komedi filmlerinden <strong>Meşru Gayrimeşru</strong>, telefon dolandırıcılarının eline düşen bir hukuk profesörünün hikayesini konu ediniyor. Hukuk profesörü Erdem Kuş, telefon dolandırıcılarının eline düşer. Baktığı davalar nedeniyle baskı gören ve işini kaybeden Erdem Kuş, kendisini hakim, savcı, emniyet müdürü olarak tanıtarak dolandıran çetenin peşine düşer. Parasını almaya kararlı olan profesör, bu süreçte doğru bildiği şeyler hakkında kendi için tartışma yaşar. Erdem Kuş, dolandırıcılık çetesinin izini sürerken kendisini zorlu bir maceranın içinde bulur.</p>

<p><img height="1110" src="https://www.igfhaber.com/static/2024/09/27/1727245672-azrael-1727420222-41-x750.jpeg" width="750" /></p>

<p>Korku filmi tutkunlarının ilgisini çekecek<strong> Azrail (Azrael)</strong>, tutsaklığından kurtulmaya çalışan bir kadının hikayesini konu ediniyor. Artık kimsenin konuşmadığı bir dünyada, kadınların liderliğindeki bir topluluk, hapisten kaçan Azrail adında genç bir kadının izini sürer. Azrail peşindeki topluluk tarafından yakalandığında, vahşi doğada kadim bir kötülüğe kurban edilmeden hayatta kalmak için savaşmak zorundadır.</p>

<p><img height="1061" src="https://www.igfhaber.com/static/2024/09/27/1727245691-kuzugiller-1727420233-784-x750.jpeg" width="750" /></p>

<p>Haftanın animasyon filmlerinden <strong>Kuzugiller </strong>ve <strong>Uçuş Hayali</strong>, uçmayı hayal eden bir koyunun hikayesini konu ediniyor. Genç bir koyun olan Woolina’nın en büyük hayali uçmaktır. Ancak o, yalnızca kuşların uçak uçurmasına ve göklerde uçmasına izin verilen bir dünyada yaşar. Babası ve dünya onun karşısında olsa da Woolina, hayallerini gerçekleştirmek için arkadaşları ile birlikte en sevdiği kahraman karakter Süper Baykuş'un izinden gider ve bir uçuş okuluna yazılır. Hayatlarının sonsuza dek değişmesini sağlayacak bir yarışa katılan Woolina ve arkadaşları, yarışı kazanmak için zorlu bir mücadeleye girişir.</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-27 10:55:00</pubDate>
<category><![CDATA[KÜLTÜR - SANAT]]></category>
<city><![CDATA[ULUSAL]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Emrah, Uçakla Dünya Turuna Çıkıyor!]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/49553a7817.jpg" width="750" /></p><p>Türk fantezi ve arabesk müziğin efsanevi ismi Emrah, sahnelere hızlı bir dönüş yaptıktan sonra ilk kez geçtiğimiz yılbaşı dinleyicileriyle bir araya gelmişti. Konserlerine hız kesmeden devam eden Emrah, şimdi de dünya turuna çıkmaya hazırlanıyor.</p><p><p>Sahnelere uzunca bir ara verdikten sonra 40. Sanat &nbsp; yılına saygı duruşu niteliğindeki albümü ile adından söz ettiren Emrah, yeni yılda yeni şarkılarda dinleyicileriyle daha da özlem giderecek.</p>

<p>Türkiye’den ve dünyadan, dinleyicileri ile konserlerde buluşmak için geri sayıma başlayan Emrah, Ekim ayında Londra’dan start veriyor.</p>

<p>Konser programı arasında Bodrum’da yaşayan çocuklarına vakit ayırmayı önemseyen ve bunun en önemli hassasiyeti olduğunu belirten Emrah’a turne sponsoru firmadan jet çözüm geldi. &nbsp;</p>

<p>Çareyi özel uçakla turne yapmakta bulan sponsor firma Queen international Group, böylece Emrah’ın her fırsatta soluğu çocuklarının yanında olabilmesine olanak sağlamış olacak.</p>

<p>Tün hayatını bu önem sırasıyla planlayan Emrah, "Çocuklarım da, mesleğim de benim aşkım. İkisinin de yeri kalbimde farklı. İkisini de seviyorum ve bunları dengeleyerek, mutluluğu seçiyorum. Vakit nakittir, sevdiklerimizle geçireceğimiz her dakika hepimiz için &nbsp; paha biçilmezdir" dedi.&nbsp;</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Ünlü sanatçı Emrah, 19 Ekim’de Londra’da başlayacak olan dünya turnesini 20 Ekim Belçika, 25 Ekim Frankfurt, 26 Ekim Stockholm, 2 Kasım Amsterdam 12 Aralık Dubai, 7 Şubat 25 Amerika Los Angeles, 8 Şubat Amerika Texas Houston, 14 -15 Şubat Canada Toronto, 21 - 22 Şubat Canada Vancouver, Şubat ayında Azerbaycan ve İran konserinde de müzikseverlerle buluştuktan sonra tamamlayacak.</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>&nbsp;</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-27 10:25:00</pubDate>
<category><![CDATA[MAGAZİN]]></category>
<city><![CDATA[ULUSAL]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vali Yunus Sezer: “Edirne Öğretmenevi’nin Görünümü Değişecek”]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/4e3c7bc7a1.jpg" width="750" /></p><p>Edirne Valisi Yunus Sezer, Meriç Nehri kenarında bulunan Edirne Öğretmenevi’nin yapılacak çalışmalarla görünümünün değişeceğini duyurdu.</p><p><p>Edirne Valisi Yunus Sezer uygulayacağı proje ile Edirne'deki öğretmenlere yakışacak bir öğretmen evinin hayata geçireceğini duyurarak&nbsp;“Edirneli insanımızın daha modern, daha çağdaş bir öğretmenevi tesisine kavuşması için uğraşıyoruz” dedi.</p>

<p><img alt="" src="https://www.igfhaber.com/static/2024/09/27/461315369-10228008373049085-1528755641872133072-n-1727421994-959-x750.jpeg" style="width: 750px; height: 534px;" /></p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-27 10:25:00</pubDate>
<category><![CDATA[GÜNCEL]]></category>
<city><![CDATA[EDİRNE]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Turizmin Yeni Rotası: "Müzeler"]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/f931a1513b.jpg" width="750" /></p><p>Keşan Kent Müzesi Koordinatörü Arkeolog Aslı Avcı, 27 Eylül Dünya Turizm Günü dolayısıyla yaptığı açıklamada, turizmin kültürel mirasın korunması ve tanıtılmasındaki önemine vurgu yaparak, bu özel günü kutladı.</p><p><p>Keşan Kent Müzesi&nbsp;Koordinatörü Arkeolog&nbsp;<b>Aslı Avcı</b>, yaptığı açıklamada; 27 Eylül Dünya Turizm Günü’yle ilgili değerlendirmelerde bulundu.</p>

<p><img alt="" src="https://www.igfhaber.com/static/2024/09/27/haber-foto-1-1727421821-742-x750.jpeg" style="width: 750px; height: 499px;" /></p>

<p><b>MÜZELER, KÜLTÜR TURİZMİNİN EN ÖNEMLİ UNSURLARINDAN BİRİDİR</b></p>

<p>1980 yılından itibaren Dünya Turizm Örgütü tarafından belirlenen 27 Eylül tarihi, Dünya Turizm Günü olarak kutlandığını hatırlatarak sözlerine başlayan&nbsp;Avcı,&nbsp;“Dünya Turizm Günü’nün amacı, turizmin sosyal, kültürel, politik ve ekonomik değerler üzerindeki etkisine dikkat çekerek önemini vurgulamak ve farkındalık yaratmaktır. Yerli ve yabancı turist için bir cazibe merkezi olan ülkemiz, farklı turizm türlerine ev sahipliği yapmaktadır. Standart tatil seçeneklerinin yanı sıra&nbsp;termal turizm, yat turizmi, inanç turizmi, yayla turizmi, kongre turizmi, dağ ve kayak turizmi, sualtı dalışı gibi alternatiflerin çoğaldığı sektörde, kültür turizmi son yılların gözde türleri arasına girmiştir. Kişilerin kültürel amaçlarla yaptıkları seyahatlerin artması sonucu doğan kültür turizmi; kültür varlıklarının anlam ve değer kazanmasına, toplumda kültür varlıklarının korunması ve yaşatılması için farkındalık ve bilinç oluşmasına vesile olmuştur.&nbsp; Bu bağlamda müzeler, kültür turizminin en önemli unsurlarından biri olmuş; özellikle 20.yy başlarında seyahatlerin merkezinde yer alarak turist deneyiminin asıl öğesi haline gelmiştir. Tanımı gereği bir seyahat olgusunu içeren ve destinasyon (varış) noktasına ihtiyaç duyan turizm için en cazip noktalardan biri müzelerdir. Günümüz koşullarında değişen ve gelişen müzecilik anlayışı ile turistlerin farklı ihtiyaçlarına da cevap veren müzeler, bulundukları kentlerin cazibe merkezlerine dönüşmüştür. Kafe, kütüphane, konser salonu gibi farklı mekanlarıyla ve interaktif sergileme teknikleri, atölye faaliyetleriyle gelen misafire farklı deneyimler sunan müzeler, kültür turizminin sürdürülebilir olmasına da katkı sunmaktadır.”&nbsp;ifadelerini kullandı.</p>

<p><img alt="" src="https://www.igfhaber.com/static/2024/09/27/haber-foto-5-1727421833-39-x750.jpeg" style="width: 750px; height: 499px;" /></p>

<p><b>MİSAFİRLERİMİZE KEŞAN’I VE BÖLGEMİZİ TANITTIK</b></p>

<p>Aslı Avcı&nbsp;açıklamasını şöyle tamamladı:&nbsp;“Keşan Kent Müzesi olarak, özellikle 2024 yaz sezonunda kentimize gelen ve yolu Keşan’dan geçen misafirlerimize Keşan’ı ve bölgemizi tanıtırken, bölge turizminde yeni bir destinasyon noktası olma yolunda ilk adımları attık. Bundan sonra da müze olarak turizm sektörü içindeki özel konumumuzla, kentimizin tarihini ve kültürünü tanıtırken, gelen misafir sayısını arttırmak ve yılın tamamına yayılan sürdürülebilir turizm vizyonunu kentimize kazandırmak hedeflerimizin başında gelmektedir.”</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-27 10:15:00</pubDate>
<category><![CDATA[GÜNCEL]]></category>
<city><![CDATA[ULUSAL]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Malatya'da Öğrenci Servislerinde Yoğun Denetim]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/6694cc0a9f.jpg" width="750" /></p><p>Malatya Büyükşehir Belediyesi Ulaşım Hizmetleri Dairesi Başkanlığına bağlı Trafik Denetleme ekipleri, Emniyet Müdürlüğü Trafik Denetleme Şube Müdürlüğüne bağlı ekipler ile birlikte okul servis araçlarına yönelik servis yönetmeliğine uygunluk kontrolü yaptı.</p><p><p>Öğrencilerin ulaşımda güvenli, konforlu ve sağlıklı bir hizmet almaları amacıyla gerçekleştirilen denetimde birçok başlıkta inceleme yapıldı. Eğitim Kampüsü girişinde önlem alarak servisleri denetleyen ekipler, araç sürücülerinin ruhsat ve ehliyetini, ruhsatta belirlenen yolcu sayısını, emniyet kemerini, güzergâh izin belgesini, yangın söndürme tüpünün okul servisi yönetmeliğine uyup uymadığı kontrol edildi.</p>

<p>Servis şoförlerine gerekli uyarı ve bilgilendirmelerde de bulunan ekipler, yeni eğitim-öğretim yılının başladığı ilk haftadan itibaren 618 araca denetim yaptı. Yapılan denetimlerde 217 araca, servis yönetmeliğine uymadıkları gerekçesiyle cezai işlem uyguladı.</p>

<p>Öğrencilerin huzur ve güven içerisinde okullarına gidip gelmelerini sağlamak için ekipler denetimlerine aralıksız bir şekilde devam edecek. &nbsp;</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>&nbsp;</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-27 10:05:00</pubDate>
<category><![CDATA[GÜNCEL]]></category>
<city><![CDATA[MALATYA]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sakarya YADEM ile Yaşlılar Spor ve Doğa ile Buluşuyor






]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/4e98ca271e.jpg" width="750" /></p><p>Sakarya'da, YADEM'in çatısı altında yer alan yaşlılar, 60 yaşın üzerinde olmalarına rağmen uzman eğitmenler eşliğinde vin yoga, pilates, pilometrik ve aerobik antrenmanlar ile nefes egzersizleri yaparak şifa buluyor. Bu spor dolu yolculuklarla şehrin doğal güzelliklerini keşfederek genç kalmayı başarıyorlar.</p><p><p>Sakarya Büyükşehir Belediyesi Yaşlı Destek Merkezi (YADEM) yaşlılara, gerçekleştirilen spor ile fizik tedavi uygulamalarıyla şifa ve kondisyon sağlıyor.</p>

<p>Sağlıklı yaşamı ve sağlıklı yaşlanmayı desteklemek için başlatılan seanslarda kişiye özel tedavi yöntemleriyle her bir yaşlı, ilerleyen yaşına rağmen kendilerini genç ve zinde hissediyor.</p>

<p>Spor yapmasında herhangi bir engeli bulunmayan 60 yaş ve üzeri vatandaşların, daha sağlıklı ve hareket kabiliyeti yüksek bir yaşam sunan seanslar, merkezi sinir sistemi ve kas sistemine önemli faydalar sunuyor.</p>

<p><img height="500" src="https://www.igfhaber.com/static/2024/09/27/5-1727416064-360-x750.jpeg" width="750" /></p>

<p>Hafta içi her gün saat 09:00 ve 17:00 başlayan seanslar, uzman ekipler eşliğinde yapılıyor ve YADEM çatısı altındaki yaşlılar yin yoga, klinik pilates, aerobik, pliometrik vepropriopsepsiyon (denge) antrenmanlar ile nefes egzersizleriyle birçok eklem rahatsızlığına ve sağlık problemine şifa buluyor.</p>

<p>Ayrıca fizik tedavi görmesine rağmen şikâyetleri devam eden yaşlılar için uzman doktor teşhisiyle bölgesel masaj, sıcak-soğuk uygulamalar ve kişiye özel egzersiz programları uygulanıyor.</p>

<p>Öte yandan spor egzersizi için YADEM’le birlikte yola çıkan 2 bin yaşlı Sakarya’nın tabiat cennetleri Sakarya İl Ormanı, Acarlar Longozu, Maden Deresi, Karagöl Yaylası, Gölya Park, Poyrazlar Tabiat Parkı ve Davlumbaz Yaylası’nda sporla huzur buldu.</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-27 09:55:00</pubDate>
<category><![CDATA[GÜNCEL]]></category>
<city><![CDATA[SAKARYA]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Felsefelogos Akademi'den "Savaş ve Felsefe" Etkinliği






]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/125382fd77.jpg" width="750" /></p><p>Eğitim-Sen Bursa Yenişehir Temsilcisi Şafak Ayhan, Türkiye'nin önde gelen felsefecilerinin katıldığı Çanakkale Bozcaada'daki “Felsefelogos Akademi: Savaş ve Felsefe” konulu programa tartışmacı olarak katıldı.</p><p><p>1997 yılından bu yana yayın hayatına devam eden Felsefelogos dergisi tarafından Türkiye’de ilk kez katılımcıların ve tartışmacıların aktif olarak katıldığı, “Felsefelogos Akademi: Savaş ve Felsefe” konulu program dolu dolu geçti. Türkiye’nin önde gelen felsefecilerinin konuk olduğu programa Eğitim-Sen Bursa Yenişehir Temsilcisi Şafak Ayhan da tartışmacı olarak katıldı.</p>

<p>Çanakkale Bozcaada’daki programı değerlendiren Ayhan, “Kendi adıma çokça şey öğrendim. Başta Kocaeli Üniversitesi Felsefe Bölüm Başkanı, Felsefelogos Dergisi Genel Yayın Yönetmeni Prof. Dr. Hür Sinan Özbek Hoca’ma, Felsefelogos ekibine, tüm konuşmacı ve tartışmacılara çok teşekkür ederim” dedi.</p>

<p><img alt="" src="https://www.igfhaber.com/static/2024/09/27/felsefelogos-yenisehir-3-1727419983-420-x750.jpeg" style="width: 750px; height: 564px;" /></p>

<p>Ayhan konuşmasında şunları kaydetti: “Savaşın öncesiyle, savaş anıyla ve sonrasında olmak üzere tüm aşamalarında politik bir süreç olduğunu düşünüyorum. Savaşa karar veren merciler tarafından verilen kararların Antik Yunan’dan bu yana kadar ‘çıkar odaklı mülkiyet elde etme’&nbsp; çabası olduğunu görebiliyoruz. Ortaçağ ile birlikte gerek İslam felsefesinde gerekse erken dönem Hristiyanlık felsefesinde haklı ve haksız savaş tartışmalarını Augustinus ve Farabi de devam ettiriyor. Günümüzde de hâlâ haklı ve haksız savaş tartışmaları devam ediyor. Üretim ilişiklerindeki değişmeler ile birlikte kapitalist üretim biçiminde savaş egemen sınıfın, burjuvazinin çok kullanışlı bir enstrümanı haline geliyor. Kapitalizm ne zaman kendi yarattığı açlık, yoksulluk, sefalete bağlı ekonomik krizlerin sonuçlarının kendi aleyhine işçi sınıfı lehine olduğunu görmeye başlarsa milliyetçiliği ve savaşı işçi sınıfını parçalamak ve ekonomik krizlerini gölgelemek için kullanıyor. 1970’li yıllar itibariyle neoliberal politikaların geliştirilmesi ile birlikte savaşların amacı değişime uğramıyor ancak işçi sınıfı üzerindeki baskısı artarak devam ediyor. Kapitalist devletlerin ne zaman başı sıkışsa egemen sınıf çözümü savaş tam tamlarını çalmakta görüyor. Kamusal alana, eğitime, sağlığa, beslenmeye ve barınmaya ayrılması gereken devasa bütçeler savaş sanayisine ayrılıyor. Savaşın sermayedarları ise ‘milli görevler’ adı altında vergi aflarıyla kârlarına kâr katıyor. Buradan çıkış için egemen sınıf tarafından bitti denilen büyük fikirlere tekrar dönmemiz gerektiğini düşünüyorum. Yani neoliberal politikalara karşı verilecek olan sınıf mücadelelerine tekrar dönmeliyiz”</p>

<p><img alt="" src="https://www.igfhaber.com/static/2024/09/27/felsefelogos-yenisehir-2-1727419995-709-x750.jpeg" style="width: 750px; height: 568px;" /></p>

<p>“Savaşlarda Vicdanlar Neden Susar?”, “Grek Düşüncesinde Savaşın Gerekçelendirilmesi Sorunu”, Savaş ve Doğa: Hugo Grotius”, “Kant’ta Savaşın Ahlaki ve Politik İşlevi”, “Habermas’ın Savaş Yorumunun Kantçı Temelleri”, “Sosyal Antoloji Açısından Savaşın Etkileri”, “Göç ve Yurttaşlık Krizi: Savaşın Gölgesinde Kozmopolitizm” adlı konu başlıkları konuşulup tartışıldı.</p>

<p>Programa konuşmacı ve tartışmacı olarak Hamdi Bravo, Şeyma Kömürcüoğlu, Rukiye Demirel, Ertan Aslan, Engin Delice, Hülya Can Nutku, Esra Barış, Türker Armaner, İpek Özinanır, Mehmet Aksoy, Serap Kıral, Enis Elmas, Sinan Özbek, Melis Şensöz, Özgehan Kanık, Işıl Bayar Bravo, Şafak Ayhan, Hayrettin Soyupak, Zeynep Savaşçın, Yıldız Önen, Aşkın Yücel Seçkin katıldı.</p>

<p><img alt="" src="https://www.igfhaber.com/static/2024/09/27/felsefelogos-yenisehir-5-1727420006-288-x750.jpeg" style="width: 750px; height: 562px;" /></p>

<p><strong>SONRAKİ ETKİNLİK YENİŞEHİR’DE</strong></p>

<p>Felsefelogos Akademi’nin bir sonraki etkinliğinin 19 Ekim’de Eğitim-Sen Yenişehir Temsilciliği’nde gerçekleştirileceğini açıklayan Ayhan, “Felsefelogos Akademi’nin bir sonraki etkinliğini önümüzdeki ay Eğitim-Sen Yenişehir Temsilciliği’nde gerçekleştireceğiz. ‘Enternasyonal Dayanışma Günleri’ adı altında yapılacak söyleşi programına Felsefelogos Dergisi Genel Yayın Yönetmeni Prof. Dr. Sinan Özbek de katılacak” diye konuştu.</p>

<p><img alt="" src="https://www.igfhaber.com/static/2024/09/27/felsefelogos-yenisehir-4-1727420018-367-x750.jpeg" style="width: 750px; height: 562px;" /></p>

<p>Sendikacı ve sivil toplum kuruluşu temsilcilerinin de konuşmacı olarak katılacağı programa, ilgi duyan herkesi destek vermeye çağıran Ayhan, Enternasyonal Dayanışma Günleri Bursa Toplantılarının programının ilerleyen günlerde kamuoyuyla paylaşılacağını sözlerine ekledi.</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>&nbsp;</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-27 09:51:00</pubDate>
<category><![CDATA[GÜNCEL]]></category>
<city><![CDATA[ULUSAL]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trakya Üniversitesi'nden 9 Bilim İnsanı, En Etkili Listesinde Yer Aldı]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/d016ea4758.jpg" width="750" /></p><p>Elsevier ve Stanford Üniversitesi iş birliğiyle hazırlanan dünyanın en etkili bilim insanlarının sıralandığı listeye Trakya Üniversitesi'nden 9 akademisyen dahil olmayı başardı.</p><p><p>Stanford Üniversitesinden Prof. Dr.&nbsp;John P. A. Ioannidis&nbsp;ve araştırma ekibi tarafından 22 ana bilim dalı ile 176 bilim dalında hazırlanan ve 2019 yılından bu yana her yıl gerçekleştirilen “Dünyanın En Etkili Bilim İnsanları Sıralaması”&nbsp;geçtiğimiz günlerde Hollanda merkezli yayıncılık şirketi olan Elsevier tarafından yayımlandı.</p>

<p>Dünyanın en etkili bilim insanlarının yer aldığı listede “nitelikli yayın sayısı”, “yayınlara yapılan atıflar”, “h-indeksi”, “hm-indeksi” gibi göstergeler dikkate alınarak “kariyer boyu etki” ve “yıllık etki” olarak iki kategori hazırlandı.</p>

<p>200 bini aşkın bilim insanının değerlendirmeye tabi tutulduğu listede kariyer boyu etki ve yıllık etki sırlamasında Mühendislik Fakültesinden Prof. Dr.&nbsp;Metin Aydoğdu, Prof. Dr.&nbsp;Mümin Şahin&nbsp;ve Prof. Dr.&nbsp;Kamil Kahveci, Tıp Fakültesinden Prof. Dr.&nbsp;Necdet Süt&nbsp;ve Doç. Dr.&nbsp;Selçuk Korkmaz, Fen Fakültesinden Prof. Dr.&nbsp;Yüksel Bayrak, Edirne Teknik Bilimler Yüksekokulundan Prof. Dr. Gürkan Tuna, Arda Meslek Yüksekokulundan Doç. Dr.&nbsp;Gökhan Açık&nbsp;ve İpsala Meslek Yüksekokulundan Prof. Dr.&nbsp;Cem Tokatlı&nbsp;yer aldı.</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-27 09:32:00</pubDate>
<category><![CDATA[EĞİTİM]]></category>
<city><![CDATA[ULUSAL]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[İzmir’de Interfresh Eurasia, Sektör Temsilcilerini Buluşturdu]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/70f21549a2.jpg" width="750" /></p><p>İzmir, Interfresh Eurasia 5. Edition Meyve, Sebze, Gıda, Teknolojileri, Ambalaj, Tarım Teknolojileri, Depolama ve Lojistik Fuarı ile tarım sektörünün önemli temsilcilerini buluşturdu.</p><p><p>Fuarın açılışında konuşan İzmir Valisi Dr. Süleyman Elban, tarım ve gıda sektörünün Türkiye ekonomisi için taşıdığı öneme vurgu yaptı.</p>

<p>Vali Elban, Türkiye'nin tarım potansiyelini dünya çapında bir avantaja dönüştürmek için fuarların ve sektörel işbirliklerinin büyük rol oynadığını ifade etti.</p>

<p>İzmir’in tarımsal üretim ve ihracatta Türkiye’nin öncü şehirlerinden biri olduğunu belirten Vali Elban, fuarın hem bölgesel hem de uluslararası pazarlarda yeni fırsatlar sunduğunu dile getirdi.</p>

<p><img height="337" src="https://www.igfhaber.com/static/2024/09/27/bd08e8a8-68b4-4b86-89af-4c26f5807ec7-1727415699-799-x750.jpeg" width="750" /></p>

<p>Ege Yaş Meyve Sebze İhracatçıları Birliği Başkanı Hayrettin Uçak, Türkiye’nin yaş meyve ve sebze ihracatında elde ettiği başarılara dikkat çekerek, özellikle İzmir ve Ege Bölgesi'nin ihracatta taşıdığı öneminin altını çizdi. Modern depolama ve lojistik çözümlerinin de fuar kapsamında ele alındığını söyleyen Uçak, bu alanlardaki gelişmelerin ihracat kapasitesine doğrudan katkı sağlayacağını dile getirdi.</p>

<p>Interfresh Eurasia Fuarı'nın önümüzdeki günlerde de birçok oturum, seminer ve iş toplantısına ev sahipliği yapacak ve sektördeki en son gelişmeleri takip etmek isteyenler için önemli bir buluşma noktası olmaya devam etmesi bekleniyor.</p>

<p>&nbsp;</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-27 09:30:00</pubDate>
<category><![CDATA[EKONOMİ]]></category>
<city><![CDATA[İZMİR]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Kredi Kartı Borçlarına Yeni Düzenleme! Azami Faiz Oranlarında Değişiklik]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/253807981e.jpg" width="750" /></p><p>Bankacılık Düzenleme ve Denetleme Kurumu (BDDK) kredi ve kredi borçlarına yeniden yapılandırmaya yönelik kurul kararlarını resmi internet sitesinde yayımladı.</p><p><p>Banka Kartları ve Kredi Kartları Hakkında Yönetmeliğin 22 nci maddesinin 7. fıkrası uyarınca, kredi kartlarında asgari tutarın limiti 50 bin Türk Lirası ve altında olan kredi kartları için dönem borcunun yüzde 20'si olarak, 50 bin Türk Lirasının üzerinde olan kredi kartları için dönem borcunun yüzde 40'ı olarak belirlenmesine karar verildi.</p>

<p><strong>BORÇLU KARTLAR 60 AYA KADAR YAPILANDIRILABİLECEK</strong></p>

<p>Öte yandan 5411 sayılı Bankacılık Kanununun 93 üncü maddesi, 5464 sayılı Banka Kartları ve Kredi Kartları Kanununun 14 üncü maddesi ile Banka Kartları ve Kredi Kartları Hakkında Yönetmelik uyarınca; dönem borcunun ödenmesi gereken asgarî tutarı ödenmemiş olan bireysel kredi kartlarının mevcut borç bakiyelerinin, kart hamilleri tarafından talep edilmesi durumunda en fazla 60 ay ile sınırlı olmak üzere ve her aya düşen taksit tutarının ilgili ayın asgari ödeme tutarına eklenmesi suretiyle yapılandırılabilmesine; gerçekleştirilen yapılandırmalarda dönem borcunun bir kısmının ödenmesi halinde, yapılan ödemenin öncelikle yapılandırma taksitinden mahsup edilmesi,</p>

<p>- Kredi kartı yapılandırma borcunun yüzde 50'si ödeninceye kadar ilgili Bankaca kart hamiline tahsis edilen kredi kartlarının limitinin arttırılmaması,</p>

<p>- Yapılandırma tutarının kredi kartı limitini aşması halinde, yapılandırma tutarının kart limitini aşan kısmının limit aşımı olarak değerlendirilmemesi kararlaştırıldı.</p>

<p>Söz konusu karar tarihinden önce kullandırılan ve Karar tarihi itibarıyla anapara ve/veya&nbsp; faiz ödemelerinin tahsili 30 günden fazla geciken ihtiyaç kredilerinin borç bakiyelerinin, borçlu tarafından Karar tarihinden itibaren bir yıl içerisinde talep edilmesi durumunda en fazla 60 ay ile sınırlı olmak üzere ilave kredi kullandırılmaksızın yeniden yapılandırılabilmesine olanak sağlandı.</p>

<p>&nbsp;</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-27 09:20:00</pubDate>
<category><![CDATA[EKONOMİ]]></category>
<city><![CDATA[ULUSAL]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Beğendik, Doğal Gazla Tanıştı






]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/ce666cc245.jpg" width="750" /></p><p>Beğendik'te bir süredir Beykent Mahallesi'nde devam eden doğalgaz çalışmaları sonucunda, Beykent Mahallesi nihayet doğalgaza kavuştu.






</p><p><p>Beğendik Belediye Başkanı Ferat Gülver, yaptığı açıklamada Edirne Milletvekili Fatma Aksal’ın katılımlarıyla Beykent Mahallesi'ndeki Cumhuriyet Sitesi'nde doğalgaz ateşini yakıp konutlara gaz açılışını gerçekleştirdiklerini söyledi.</p>

<p><img height="500" src="https://www.igfhaber.com/static/2024/09/27/461212757-10161716077503664-2715319170753323861-n-1727415525-262-x750.jpeg" width="750" /></p>

<p>Başkan Gülver, doğalgazın gelişinde en baştan itibaren emeği geçenlere de teşekkür etti.</p>

<p>"Milletvekilimiz Fatma Aksal başta olmak üzere önceki dönem belediye başkanlarımız Nuran Uslu ve Muhammet Örnek’e, EPDK Başkanlığımıza, GAZDAŞ ve PALMET Enerji firmalarımıza şahsım ve beldemiz adına teşekkür ediyorum" diyen Başkan Gülver, "Sitemizde bizleri ağırlayan Yöneticimiz Adem Tufan ve ilk doğalgaz ateşinde bizlere kahve yapıp ikram eden Sultan hanıma ayrıca teşekkür ediyorum. İnşallah en kısa sürede Aydoğan ve Kemalpaşa Mahallelerimizi de doğalgaza kavuşturacağız" dedi.</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-27 09:10:00</pubDate>
<category><![CDATA[GÜNCEL]]></category>
<city><![CDATA[ULUSAL]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Manisa Büyükşehir, Yeni Projelerle Gençleri Kucaklayacak]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/63ff4b2fb5.jpg" width="750" /></p><p>Manisa Büyükşehir Belediyesi Genel Sekreter Yardımcısı Ulaş Aydın, Atatürk Gençlik Merkezi’nde incelemelerde bulundu.

</p><p><p>Aydın, Kültür ve Sosyal İşler Dairesi Başkanı Meliha Çavuşoğlu Kılınçlar ile Halk Eğitim Şube Müdürü Serap Gücüyen’den yapılan faaliyetler ve modernize edilmesi planlanan binanın fiziki durumu hakkında bilgiler aldı. İncelemeye Manisa Büyükşehir Belediyesi Şehir Tiyatrosu Genel Sanat Yönetmeni Kubilay Penbeklioğlu da eşlik etti. Bilgisayar kurslarından el sanatları kurslarına, müzik eğitimlerinden seramik çalışmalarına kadar birçok eğitimin verildiği Atatürk Gençlik Merkezi, yapılacak yenileme çalışmalarının ardından sanat atölyeleri, kişisel gelişim seminerleri ve yaratıcı eğitim programları gibi yeni projelere de ev sahipliği yapacak.</p>

<p><img height="499" src="https://www.igfhaber.com/static/2024/09/27/buyuksehir-yeni-projeler-ile-gencleri-kucaklayacak-6-1727413645-278-x750.jpeg" width="750" /></p>

<p>Manisa Büyükşehir Belediye Başkanı Mimar Ferdi Zeyrek’in eğitim, kültür ve sanata bakışının kentin gelecek nesillerine yeni bakış açıları kazandıracağını ve dünyayı yeniden yorumlama fırsatı sunacağını ifade eden Aydın, “Başkanımızın şehrimize olan bağlılığı ve sevgisinden ilham alarak, gençlerimizin becerilerini geliştirebileceği, yaratıcılıklarını arttırabilecekleri, sanatla iç içe yeni ortamlar oluşturmak için çalışmalarımızı sürdürüyoruz” dedi.</p>

<p>Manisa Büyükşehir Belediyesi Genel Sekreter Yardımcısı Ulaş Aydın, Atatürk Gençlik Merkezi’nin ardından Mesir, Laleli ile 75. Yıl Çocuk Kültür ve Sanat Merkezlerini de ziyaret etti. Eğitim-öğretim faaliyetleri ve etkinlikler hakkında bilgi alan Genel Sekreter Yardımcısı Ulaş Aydın, minik öğrencilerle de sohbet etti.</p>

<p>&nbsp;</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-27 08:07:00</pubDate>
<category><![CDATA[GÜNCEL]]></category>
<city><![CDATA[MANİSA]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bilecik'te 700 Yıllık Kültürel Miras İçin Düğmeye Basıldı! Osman Gazi'nin Evinin İzleri Araştırılıyor]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/3c663d6e5f.jpg" width="750" /></p><p>Bilecik Valisi Şefik Aygöl, Eskişehir Kültür Varlıklarını Koruma Bölge Kurulu Başkanı ve kurul üyeleriyle birlikte Şeyh Edebali Külliyesi’nde, Edebali havzası ile Osman Gazi’nin evi olarak kayıtlarda belirtilen alanda incelemelerde bulundu.</p><p><p>Bilecik'te 700 yıllık kültürel miras için düğmeye basıldı.</p>

<p>Bilecik Valisi Şefik Aygöl, Şeyh Edebali Külliyesi'nde Edebali havzası ile kayıtarda Osmanlı Devleti'nin kurucusu Osman Gazi'nin evinin de bulunduğu belirlenen alanda incelemelerde bulundu.</p>

<p><img height="500" src="https://www.igfhaber.com/static/2024/09/27/img-20240926-wa0052-1727413321-382-x750.jpeg" width="750" /></p>

<p>Vali Aygöl, söz konusu alanın sadece bir yapı değil, milletin köklerinin, medeniyetimizin temellerinin atıldığı kutsal bir mekan olduğunu vurguladı.</p>

<p>Yapılan araştırmalarda Osman Gazi’nin bu alanda bir evi olduğu ortaya çıktığını belirten Vali Aygöl, "Mevcut durumda yalnızca bazı kalıntıları vardır ancak kültürel mirasımıza sahip çıkmak adına tarihimize uygun bir şekilde tekrar bazı yapılar inşa etmeyi hedefliyoruz” diye konuştu.</p>

<p><img height="500" src="https://www.igfhaber.com/static/2024/09/27/img-20240926-wa0050-1727413328-112-x750.jpeg" width="750" /></p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-27 08:04:00</pubDate>
<category><![CDATA[GÜNCEL]]></category>
<city><![CDATA[BİLECİK]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[ABD New Jersey'de Yolcu Ücretinde Kriz!






]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/6593c3de44.jpg" width="750" /></p><p>Amerika Birleşik Devletleri'nin New Jersey eyaletinde bulunan Transit 190 numaralı Passaic County - Clifton Express hattında, bir yolcunun otobüs ücretinde 4 dolar eksiği olması, yolcu ile şoför arasında gerginliğe neden oldu.</p><p><p>Amerika Birleşik Devletleri’nin New Jersey eyaletinde bulunan Transit 190 numaralı Passaic County - Clifton Express hattında, bir yolcunun otobüs ücreti için 4 dolar eksiği olması, yolcu ve şoför arasında gerginliğe yol açtı.</p>

<p>Yolcu, parası yetmediği için otobüse alınmazken durum, otobüsün hareket etmesini bekleyen diğer yolcuların da yarım saatten fazla beklemesine neden oldu.</p>

<p><img height="1333" src="https://www.igfhaber.com/static/2024/09/27/66f313fedb28f-1727400595-723-x750.jpeg" width="750" /></p>

<p>Alınan bilgiye göre bekletilen sürenin uzaması üzerine başka bir yolcu, parası yetmeyen yolcunun ücretini ödemek istedi. Şoför tarafından bu teklif geri çevrilirken, “Bu benim işim, bana öğretmeyin!” diyerek tepki gösterdi. Olayın ardından kuyruk, otobüsün kapasitesinin üzerinde yolcu alacak kadar uzadı. Olayın giderek uzaması ile polis ekipleri de olay yerine geldi.</p>

<p>Türkiye’de benzer durumlarda yaşananların aksine, New Jersey’deki yolcular olay karşısında sakin kalmayı başardı.</p>

<p>New York Temsilcisi Özlem Özgüt Yörekli'nin aktardığı habere göre, New Jersey’deki toplu taşıma sisteminin yolcu memnuniyetine verdiği önem ve otobüs şoförlerinin genel olarak yolcularla olan iletişimleri sık sık övgüyle karşılanırken, bu olayda, şoförün yolculara karşı gösterdiği ilgisizlik dikkat çekti. Otobüsten inen yolcuların şoföre teşekkür etmesine rağmen, şoförün bu jestlere yanıt vermemesi dikkatlerden kaçmadı.</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-27 04:28:00</pubDate>
<category><![CDATA[DÜNYA]]></category>
<city><![CDATA[ULUSAL]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fenerbahçe'nin Eski Futbolcusu Serhat Akın'a Silahlı Saldırı Şoku!]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/ed0c21c8cd.jpg" width="750" /></p><p>Fenerbahçe'nin eski futbolcusu ve futbol yorumcusu Serhat Akın, silahlı saldırının hedefi oldu.</p><p><p>Süper Lig ekiplerinden Fenerbahçe'nin eski futbolcusu Serhat Akın silahlı saldırıya uğradı.</p>

<p>Fenerbahçe'nin eski futbolcusu ve futbol yorumcusu Serhat Akın silahlı saldırıya uğradığını açıkladı. Sosyal medya hesabından bir fotoğrafını paylaşan Akın, "Program çıkışı ayaklarıma sıktılar son sözümüz Fenerbahçe" ifadelerini kullandı.</p>

<p>&nbsp;</p>

<figure class="wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter">
<div class="wp-block-embed__wrapper">https://twitter.com/serhatakin81/status/1839412494559068671</div>
</figure>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-27 04:21:00</pubDate>
<category><![CDATA[GÜNCEL]]></category>
<city><![CDATA[ULUSAL]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fenerbahçe, UEFA Avrupa Ligi'ne Galibiyetle Başladı]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/a567244e19.jpg" width="750" /></p><p>Fenerbahçe, UEFA Avrupa Ligi'nin ilk haftasında konuk ettiği Belçika temsilcisi Union Saint-Gilloise'ı 2-1 mağlup ederek, turnuvaya galibiyetle başladı.






</p><p><p>Fenerbahçe, UEFA Avrupa Ligi'ne galibiyetle başladı. Ülker Stadı'nda oynanan karşılaşmaya etkili başlayan Belçika temsilcisi konuk ekip, ilk 20 dakikada 3 net pozisyona girse de golle buluşamadı.&nbsp;</p>

<p>Fenerbahçe, ilk yarıyı Çağlar'ın golüyle 1-0 önde tamamladı.</p>

<p>Maçın ikinci yarısına rakip yarı sahada baskıyla başlayan Fenerbahçe, pozisyon bulmakta ise zorlanırken, 82. dakikada Christian Burgess'in kendi kalesine attığı golle farkı 2'ye çıkardı.</p>

<p>90+3. dakikada konuk ekip Ross Sykes ile ilk golü bulsa da temsilcimiz Fenerbahçe sahadan 2-1 galip ayrıldı.</p>

<p><img height="937" src="https://www.igfhaber.com/static/2024/09/27/gybfoaiakaayhd6-1727399767-551-x750.jpeg" width="750" /></p>

<p><strong>TEKNİK DİREKTÖR JOSE MOURİNHO'DAN MAÇ KRİTİĞİ</strong></p>

<p>Fenerbahçe Teknik Direktörü Jose Mourinho, UEFA Avrupa Ligi 1. haftasında Belçika temsilcisi Union Saint-Gilloise’ı 2-1 mağlup ettiği maçın ardından yayıncı kuruluşa konuştu.</p>

<p>İlk olarak galibiyeti değerlendiren Teknik Direktörü Jose Mourinho, “Bugün en önemli şey 3 puan almak idi. Çünkü bu yeni formatta kaç puan almanız gerektiği hesabını yapamıyorsunuz. Dolayısıyla yapabileceğiniz en iyi şey başta alabildiğiniz kadar puan alın ki sonra matematik hesabı yapmak zorunda kalmayın. Aslında maça çok iyi başlayamadık, sonrasında kontrolü ele aldık. İkinci yarıya ilk devreye oranla çok daha iyi bir başlangıç yaptık. Pozisyon ürettik, topu kontrol etmesini bildik, baskı yaptık ve top kazandık. Dolayısıyla ikinci yarı oynadığımız oyunu beğendim diyebilirim. Ama 2-0’dan sonra şunu söylemeliyim ki futbolda dalga geçemezsiniz. Çünkü futbolla dalga geçmeye başladığınız zaman futbol size ihanet edebilir. 2-0 öne geçmiştik, 1 kişi fazlaydık. Sonuna kadar konsantrasyonumuzu devam ettirmemiz gerekiyordu. Çünkü her takım sonuna kadar savaşmaya devam eder, sonuç ortada olduğu müddetçe. Dolayısıyla biz kendi kendimizi biraz garip bir duruma soktuk. Maç 2-1’e geldi, 10’a 10 duruma geldi, son 5 dakikada ama 2-1’den sonra takım aslında oyunu kontrol edebilecek bir tecrübeyi ortaya koymayı bildi; top kaybetmedi, Edin’i hedef oyuncu olarak belirledik ve ona toplar oynadık, o da topu tutmayı becerdi, faul almayı becerdi. Son 5 dakikada problem yaşamadık ama yaşayabilirdik. Bugün tek pişmanlığım, eleştirim şu; futbolla dalga geçmeye kalkarsanız futbol size ihanet edebilir.” dedi.</p>

<p><iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/U-DqObP-7ks" width="640"></iframe></p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-27 04:14:00</pubDate>
<category><![CDATA[SPOR]]></category>
<city><![CDATA[ULUSAL]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mudanya Zabıtası'ndan Marketlere Sıkı Denetim]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/c50bd80aef.jpg" width="750" /></p><p>Bursa'da Mudanya Belediyesi Zabıta Ekipleri Marketlerde Denetim Gerçekleştirdi.</p><p><p>Bursa'nın Mudanya ilçesinde yerel belediye bünyesindeki Zabıta Müdürlüğü'ne bağlı ekipler, ilçe merkezindeki marketlerde denetimlerde bulundu.</p>

<p>Raf ve kasa etiketlerinin uyumluluğu ile son kullanma tarihi geçmiş ürünlerin tespiti için yapılan denetimlerde zabıta ekipleri, kurallara uymayan işletmelere gerekli idari yaptırımlar uyguladı.</p>

<p>Ekipler, marketlerde işyeri ruhsatı, son kullanma tarihi, reyon-kasa fiyat uyuşmazlığını inceledi.&nbsp;</p>

<p><img height="1000" src="https://www.igfhaber.com/static/2024/09/26/gyqfbd7xqaa8ezj-1727365878-376-x750.jpeg" width="750" /></p>

<p>Kurallara titizlikle uyan işletmelerimize teşekkür edilirken, vatandaşların sağlıklı ve güvenli alışveriş yapabilmesi için denetimlerin&nbsp;aralıksız devam edeceği belirtildi.</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-26 18:28:00</pubDate>
<category><![CDATA[GÜNCEL]]></category>
<city><![CDATA[ULUSAL]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Elazığ’da Mevlid-i Nebi Haftası Programı Gerçekleştirildi]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/12e257104c.jpg" width="750" /></p><p>Elazığ’da, Peygamber Efendimiz Hz. Muhammed’in dünyaya teşriflerinin yıl dönümünün kutlandığı Mevlid-i Nebi Haftasında "Peygamberimiz ve Şahsiyet İnşası" konulu bir program düzenlendi.</p><p><p>Elazığ Belediyesi ve Elazığ Müftülüğü iş birliğiyle, Bünyamin Eroğlu Kültür ve Kongre Merkezi'nde düzenlenen program, Kur’an-ı Kerim tilaveti ile başladı.</p>

<p>Programa Elazığ Belediye Başkan Yardımcısı Nazif Bilginoğlu, Elazığ Müftüsü İrfan Üstündağ, Elazığ Belediyesi Kültür ve Sosyal İşler Müdürü Alaattin Meydanoğlu ve vatandaşlar katıldı.</p>

<p>Programın açılış konuşmasını yapan Elazığ Belediye Başkan Yardımcısı Nazif Bilginoğlu, Kur’an-ı Kerim'in insanlık için bir kurtuluş reçetesi olarak indirildiğini, Peygamber Efendimiz Hz. Muhammed’in de insanlık için bir yol gösterici olarak yaratıldığını ifade ederek, “Biz Müslümanların bu iki ana kaynağı dikkate alarak yolumuzu, yaşantımızı bununla idrak ederek yaşamamız lazım. Hayatımızı bizim için önder olan Peygamber Efendimiz Hz. Muhammed’in, şahsiyetiyle şahsiyetlendirmeyi Cenab-ı Allah bize de sizlere de nasip etsin. Böylesine hayırlı bir günün dünyada özellikle Müslüman aleminde, Filistin'de, Gazze'de yapılan zulmün son bulmasına vesile olmasını Cenab-ı Allah'tan niyaz ediyorum.” dedi.</p>

<p>Mevlid-i Şerîf’in okunmasının ardından konuşan Elazığ Müftüsü İrfan Üstündağ, Mevlid-i Nebi Haftası'nda bu yıl Hz. Muhammed'in şahsiyeti konusunun işlendiğini ifade ederek, “Peygamber Efendimiz her şeyden önce kendisi büyük bir şahsiyettir. O’nu, yüce Allahu Teala yetiştirdi, Efendimizi Kur'an-ı Kerim yetiştirdi. Peygamber Efendimiz kendisi yüce bir şahsiyet olduğu gibi yüksek şahsiyete sahip insanlar yetiştirmiştir. Peygamber Efendimiz kendisi yüce bir şahsiyet olduğu gibi yüce şahsiyetleri yetiştirecek metotları da bilmiştir.</p>

<p>Bugün bizler anne babalar olarak eğitimciler olarak gençleri, çocukları yetiştirmeye çalışıyoruz. Bu yetiştirme ameliyesi içerisinde bazen başarıya ulaşamıyoruz. Çok gayret ediyoruz ama sonuca ulaşamıyoruz. Öyleyse burada bir metot eksikliği var. İşte bu metodun güzelliği de Peygamber Efendimiz de var. İnsan nasıl yetiştirilir. Peygamberi metot diyoruz. Bir yandan güzel karakter olmaya çalışırken diğer yandan da Efendimizin bu güzel metotlarını, Nebevi metodunu eğitim-öğretim ameliyemiz içerisinde kullanmamız gerekiyor. Yüce Mevlam yüce kitabımız Kur'an-ı Kerim'in ve Efendimizin sünnetinin öngörmüş olduğu şekilde karakter, şahsiyet sahibi olmayı bizlere nasip eylesin. Gençlerimizin, çocuklarımızın da böyle olmasını inşallah bizlere nasip eylesin.” diye konuştu.</p>

<p>Edilen duaları ardından programda Elazığ Belediyesi Tasavvuf Ekibi tarafından muhteşem bir ilahi dinletisi sunuldu.</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-26 15:21:00</pubDate>
<category><![CDATA[GÜNCEL]]></category>
<city><![CDATA[ELAZIĞ]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Büyükşehir Belediyesi, Gençleri Geleceğin Meslekleriyle Buluşturuyor]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/45b8ad5281.jpg" width="750" /></p><p>Tekirdağ Büyükşehir Belediyesi, dijital çağın hız kazanması ile birlikte birçok mesleğin dönüşerek yeni meslekler ortaya çıkarması gerçeğinden hareket ederek gençlere yönelik “Bugünün Gençleri Geleceğin Meslekleri” projesini hayata geçiriyor.</p><p><p>Avrupa Birliği Finansmanı ile Birleşmiş Milletler Kalkınma Programı (UNDP) ve Türkiye Belediyeler Birliği tarafından düzenlenen ‘’Bugünün Gençleri Geleceğin Meslekler Projesi ’’ kapsamında Tekirdağ Büyükşehir Belediyesi Kültür ve Sosyal İşler Dairesi Başkanlığı tarafından 2023 yılı Eylül meclisinde aldığı kararla proje ile ilgili çalışmalara başladı. 2024 yılının 4. çeyreğinde aktif olarak faaliyete geçmesi planlanan proje kapsamında kurulacak olan Gençlik Merkezlerinde 20-29 yaş arası gençlere, dijital çağda ortaya çıkan yeni mesleklere öncülük etmesi amacıyla eğitimler verilecek.</p>

<p>Proje kapsamında 22-23 Eylül 2024 tarihinde Ankara’da 2 günlük çalıştay düzenlendi. 45 belediye temsilcisinin katılımıyla gerçekleştirilen çalıştayın ilk gününde, kurulacak dijital merkezlerde verilecek olan eğitim modülleri ve eğitici eğitimlerin içeriği ele alındı. Ayrıca katılımcı belediyeler tarafından proje kapsamında kurulacak merkezler hakkında bilgi verildi. &nbsp;Çalıştayın ikinci gününde ise merkezlerin gençlere ulaşmada kullanacağı yenilikçi ve etkili yöntemler, gençlerle birlikte tartışıldı. Çalıştayda ayrıca merkezlerin toplumsal cinsiyet eşitliği ve kapsayıcılık stratejisini geliştirmek amacıyla grup çalışmaları gerçekleştirildi.</p>

<p><strong>GENÇLERİN DİJİTAL BECERİLERİNİN GELİŞTİRİLMESİ AMAÇLANIYOR</strong></p>

<p>Avrupa Birliği Finansmanı ile Birleşmiş Milletler Kalkınma Programı (UNDP) ve Türkiye Belediyeler Birliği tarafından düzenlenen ‘’Bugünün Gençleri Geleceğin Meslekler Projesi ’’ ile bilişim, robotik kodlama, e-dönüşüm, dijital pazarlama, sosyal inovasyon ve tasarım odaklı düşünme gibi tamamlayıcı alanlarda vatandaşların hayatını kolaylaştıran akıllı şehir çözümlerine katkı sağlamak üzere gençlerin gelecekteki becerilerinin çözüm odaklı olması ve teknoloji pazarına katma değerli ürünler yaratması hedefleniyor. Proje kapsamında hayata geçirilecek olan Gençlik Merkezinin hedef kitlesi; istihdam edilme potansiyeli yüksek 20-29 yaş arası gençlerden oluşuyor. Bu proje, Avrupa Birliği finansmanı (UNDP) ile tarafından nihai faydalanıcı olan Türkiye Belediyeler Birliği (TBB) iş birliğinde yürütülüyor. Proje ile seçilen 45 belediyede dijital merkezler kurulması, bu merkezlerde gençlerin dijital becerilerinin geliştirilmesi ve bilgi teknolojileri, robotik, kodlama, e-dönüşüm, yapay zekâ ve dijital pazarlama gibi geleceğin meslek kollarına hazırlanması amaçlanıyor.</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-26 15:20:00</pubDate>
<category><![CDATA[GÜNCEL]]></category>
<city><![CDATA[TEKİRDAĞ]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sokaktaki Can Dostları, Büyükşehir’in ‘Pati İzi’ Projesi ile Sıcak Yuvaya Kavuşuyor]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/d22624a573.jpeg" width="750" /></p><p>Büyükşehir Belediyesi’nin başlattığı ‘Pati İzi’ sahiplenme projesiyle her gün bir patili dost, sıcak yuvayla buluşuyor. Büyük ilgi gören projeye Sakarya’daki firma ve işletmeler de tatlı bir akımla katkı sağlıyor. İşletmeler, sokak hayvanı sahiplenen müşterilerine özel indirim ve fırsatlar sunarak sürece destek oluyor.</p><p><p>Sakarya Büyükşehir Belediyesi tarafından başlatılan ‘Pati İzi’ adlı hayvan sahiplendirme projesi sayesinde sokak hayvanları yeni aile dostlarına kavuşuyor. Sosyal medya hesapları üzerinden başlatılan proje sayesinde her gün bir “patili dost” sıcak yuva buluyor.</p>

<p>Başarıdan başarıya koşan projeye yerel firmalar ve işletmeler, sahiplenme sayılarının artması ve can dostların yuvalarına kavuşması için kendi faaliyet alanlarında müşterilerine özel kampanya ve ayrıcalıklar sunuyor.</p>

<p><strong>Farkındalık oluşuyor</strong><br />
Bu kapsamda her firma, kendi sektörlerinde hayvan sahiplenenlere özel indirim ve fırsatlar sunuyor. ‘Pati İzi’ uygulamasına katkı sağlayan işletmeler hayvan sahiplendirme sürecini hızlandırıyor ve pozitif bir akıma öncülük ediyor.</p>

<p>Firmaların attığı bu adım, sektörler arasında da örnek alınıyor ve benzer uygulamaların sayısı her geçen gün artıyor.</p>

<p><strong>Pati İzi projesi nedir?</strong><br />
Büyükşehir Belediyesi tarafından kurulan @sbbbakimevi sosyal medya hesabı üzerinden hayvan sahiplenme süreci başladı.</p>

<p>Sakaryalı hayvan severler, bu hesap üzerinden paylaşılan patili dostların isimlerini, fotoğraflarını ve ortalama bakım ihtiyaçlarını öğrenip sahiplenebiliyor.</p>

<p>Farklı cinslerde, renklerde ve yaşlarda olan köpekler bu hesaplar üzerinde her gün paylaşılarak yeni aile dostlarına kavuşuyor.</p>

<p><strong>Sahiplendirme detayları</strong><br />
Paylaşımlar üzerinden bir can dostunu sahiplenmek isteyenler her gün 14.00-16.00 saatleri arasında Sokak Hayvanları Geçici Bakım Evi ve Rehabilitasyon Merkezini ziyaret edebiliyor.</p>

<p>Pazartesi ve pazar günleri hariç her gün tesise gelen ziyaretçiler, ilgili şartları kabul edip gerekli sorumluluğu alması durumunda patili dostunu sahipleniyor.</p>

<p>Sahiplendirilen sokak hayvanları tüm aşıları ve bakımları yapılarak yeni ailelerine teslim ediliyor.</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-26 15:17:00</pubDate>
<category><![CDATA[GÜNCEL]]></category>
<city><![CDATA[SAKARYA]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Samsun Büyükşehir’den Organize Sanayi Bölgelerine büyük destek]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/1bf5c560af.jpeg" width="750" /></p><p>Samsun Büyükşehir Belediyesi Su ve Kanalizasyon İdaresi (SASKİ) Genel Müdürlüğü, Yeni Organize Sanayi Bölgesi (Yeni OSB)’de altyapı yatırımlarının yüzde 60’ını tamamladı.</p><p><p>Samsun Büyükşehir Belediyesi, sanayi sektörlerinin gelişmesi, özel sektör yatırımlarının artması, üretim, istihdam ve ihracatın yükselmesini sağlayan projelerin şehre kazandırılmasına yönelik desteklerine devam ediyor.</p>

<p>İlçelerdeki faaliyete geçirilen organize sanayi bölgelerinin içme suyu, yağmur suyu, gri su, atık su ve kanalizasyon altyapılarını yapan belediye, arazi talebinde bulunan firmaları, ilçe OSB’lere yönlendiriyor. Kentin geleceği için hizmette sınır tanımayan Samsun Büyükşehir Belediyesi, şimdi de 260 hektar büyüklüğündeki Yeni Organize Sanayi Bölgesi alanının altyapısını yapıyor.</p>

<p>Samsun’a büyük katkı sağlayacak</p>

<p>Ulaşımda stratejik konumu ve Kimyasal ve Biyolojik Arıtma Tesisi ile sanayi atıklarının doğaya zarar vermeden bertaraf edileceği çevreci konseptiyle ülkenin en modern organize sanayi bölgeleri arasında yer alacak Tekkeköy ilçesindeki Yeni OSB, bölgenin yükselen cazibe merkezi olan Samsun’da sanayi sektörlerinin gelişmesine önemli katkı sağlayacak. Yeni OSB’de savunma sanayine yönelik yeşil OSB konseptine uygun, güneş enerji sistemleriyle desteklenen, ihracata dayalı, son teknolojili ve katma değeri yüksek ürünler üretilecek. 42 parselli sanayi bölgesinde ise ihracatta Türkiye’de ilk 500 arasına giren Samsun firmaları faaliyet gösterecek. Terme ve Vezirköprü OSB'de faaliyete geçtiğinde Samsun'un OSB sayısı 10'a yükselecek.</p>

<p>Altyapının yüzde 60’ı tamamlandı</p>

<p>25 bin kişinin istihdam edileceği Yeni OSB’nin şebeke hattı yapımını sürdüren Büyükşehir Belediyesi, SASKİ Genel Müdürlüğü ile birlikte çalışmalarını tüm hızıyla sürdürüyor. Çift vardiya sistemine geçen ekipler, altyapı yatırımının yüzde 60’ını bitirdi. Şebeke boruları titizlikle yerleştirilirken, belirlenen yol güzergahlarının kazınması, dolgularının yapılması ve beton yol kaplaması ise devam ediyor.</p>

<p>Samsun’da “öncelik iş, öncelik aş”</p>

<p>Samsun Limanı’na 16 km, havalimanına 6 km, karayoluna 1 km, demiryoluna 15 km ve Lojistik Merkez Demir Yolu Yükleme Boşaltma Merkezi’ne de 2 kilometre mesafedeki Yeni OSB’nin önemine dikkat çeken Büyükşehir Belediye Başkanı Halit Doğan, sanayi bölgesindeki çalışmaları yakından takip ettiklerini belirtti.</p>

<p>Samsun’un sanayide büyük bir atılım gerçekleştirdiğinin altını çizen Başkan Doğan, “Mevcut Merkez OSB ile Kavak OSB yüzde 100 oranında dolmuş durumda. Çarşamba OSB dolmak üzere. Bafra OSB, Havza OSB’ye ilgi ise günden güne artıyor. İnşallah Terme OSB’yi de hayata geçireceğiz. Yatırım yapmayı düşünen firmalarımızı buralara davet ediyoruz. Şuan SASKİ Genel Müdürlüğümüz ile birlikte Yeni OSB’nin altyapısını yapıyoruz. Mart ayından itibaren ekiplerimiz gece gündüz büyük bir özveriyle çalışıyor. Çalışmaların yüzde 60’ını tamamladık. İnşallah yıl sonuna kadar yüzde 95 seviyesine gelecek, nisan ayında da tamamlayacağız. Ardından ekonomimizin göz bebeği firmalarımız yatırımlarını yaparak üretim tesislerini kuracak. Sektörel kümelenmelerin olacağı Yeni OSB ile sanayi üretimimiz 2 katına çıkacak. İhracat, üretim ve istihdam artacak. Samsun’umuzu bölgenin lideri, Türkiye Yüzyılı’nın parlayan yıldızı yapma gayesiyle bizler çalışmalarımızı sürdürüyoruz. Parolamız üretim, parolamız istihdam. Öncelik iş, öncelik aş diyerek çalışmaya devam ediyoruz” açıklamasında bulundu.</p>

<p>Büyükşehir ve SASKİ’ye teşekkür</p>

<p>Yeni OSB Bölge Müdürü Oğuz Keleş ise Yeni OSB’nin altyapı işlerini üstlenerek 250 milyon TL tasarruf edilmesini sağlayan Samsun Büyükşehir Belediyesi ile SASKİ Genel Müdürlüğü yönetimine teşekkür etti.</p>

<p>Keleş, “Büyükşehir Belediyesi sayesinde altyapı yatırım maliyetimiz 700 milyon TL’den 450 milyon TL’ye düştü. Organize sanayi bölgesinin Samsun’a kazandırılmasında çok önemli rol oynuyorlar. Ekipler, büyük mücadele vererek özveriyle çalışıyor. Kendilerine gece gündüz ulaşabiliyoruz. Çalışmalar şuan iş planının önünde gidiyor. Yol dolgularının önemli bir kısmı da bitti. Kısa sürede bu seviyeye gelmemizi sağlayan Samsun Büyükşehir Belediye Başkanımız Halit Doğan başta olmak üzere emeği geçen tüm ekiplere şükranlarımızı sunuyoruz” ifadelerini kullandı.</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-26 15:15:00</pubDate>
<category><![CDATA[GÜNCEL]]></category>
<city><![CDATA[SAMSUN]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TÜBİTAK 4007 BİLİM ŞENLİĞİ BAŞLADI]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/13e11d078a.jpeg" width="750" /></p><p>Ordu İl Milli Eğitim Müdürlüğü öncülüğün Ordu Büyükşehir Belediyesi başta olmak üzere ilgili birçok kurumun katkılarıyla hazırlanan Bilimin Altınordu’su Porjesi kapsamında 3 gün sürecek olan TUBİTAK 4007 Bilim Şenliği başladı.</p><p><p>Altınordu Tayfun Gürsoy Parkı’nda gerçekleştirilen ve çok sayıda okul ve öğrencinin yer aldığı Bilim Şenliği’ne katılan Ordu Büyükşehir Belediye Başkanı Dr. Mehmet Hilmi Güler, geleceğin bilim insanlarıyla yakından ilgilendi.</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>TUBİTAK 4007 Bilim Şenliğine Ordu Büyükşehir Belediye Başkanı Dr. Mehmet Hilmi Güler olmak üzere Ordu Valisi Muammer Erol, Altınordu Kaymakamı Erkan Karahan, İl Milli Eğitim Müdürü Mehmet Fatih Vargeloğlu, kurum ve kuruluş temsilcileri ile vatandaşlar katıldı.</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>BAŞKAN GÜLER: “BİLİM VE SANAT İLE HAYATIMIZI DAHA ANLAMLI HALE GETİREBİLİRİZ”</strong></p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Altınordu Tayfun Gürsoy Parkı’nda gerçekleştirilen ve çok sayıda okul ve öğrencinin yer aldığı Bilim Şenliği’nde konuşan Başkan Hilmi Güler, “Çocuklarımız gerçekten çok güzel eserler, ürünler ortaya koymuş. Eski bir TÜBİTAK’lı olarak burada ortaya koyulan eserlerin hepsini değerli buluyorum” dedi.</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Başkan Hilmi Güler, açıklamasında şu ifadelere yer verdi:</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>“Bugün çok güzel bir açılış gerçekleştiriyoruz. Bir TUBİTAK’lı olarak gerçekten çok mutluyum. Sayın Valimizin riyasetinde sizlerle birlikte büyük bir aileyi oluşturuyoruz. Bu mutlu aile içerisinde bilimsel ve teknik çalışmalarla hayatı daha anlamlı ve zengin bir hale getirebiliriz. Denizimiz, Boztepe’miz fındıklar, bal, kivi araştırma bekliyor. Gıda krizine karşı yapacağımız çalışmalar, iklim değişikliğine karşı yapmamız gerekenler. Bu sebeple geleceğin şekillenmesi sizlerle birlikte olacak. En iyi bilgi yerinde bilgidir. Sizlerde bizler gibi bir bayrağı devralacaksınız ve Ordu’muzun geleceğini, ülkemizin geleceğini sizlerin atacağı adımlarla, yapacağınız araştırmalarla, alın ve emek teriyle bu çalışmaları oluşturacağız. Bu gayretleri gerçekleştirdiğimiz takdirde büyük bir gelecek bizleri bekliyor. Devredeceğimiz bayrağı çok daha yukarılara çıkaracaksınız ve bu da bilim ve teknoloji ile olacak. İlim ilim bilmektir” şeklinde konuştu.</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Öte yandan TUBİTAK 4007 Bilim Şenliğinde, 31 Atölye, 14 Söyleşi, 2 Bilim Turu, 5 Yarışma, 4 Sergi, 3 Konser, 3D Fosil Bilimi Müzesi, Planetaryum ve Bilim Tiyatrosu olmak üzere toplam 62 farklı etkinlik gerçekleştirilecek.</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-26 15:14:00</pubDate>
<category><![CDATA[GÜNCEL]]></category>
<city><![CDATA[ORDU]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Denizli’de Tiyatro Rüzgârı Sürüyor]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/3b1ac0f73a.jpg" width="750" /></p><p>Denizli Büyükşehir Belediyesinin bu yıl 36’ncısını düzenlediği Uluslararası Tiyatro Festivali kentin dört bir tarafında sürüyor. Manisa Alaşehir Belediye Tiyatrosu’nun Acıpayam ilçesinde sergilediği “Karanlıktan Aydınlığa” adlı oyun büyük beğeni topladı.
</p><p><p>Denizli Büyükşehir Belediyesinin 29 Eylül’e kadar sürdüreceği 36. Uluslararası Tiyatro Festivali kentin dört bir tarafında sahneye konan oyunlarla sürüyor. Oyunlar kent merkezinin dışında ilçelerde de devam ediyor. Bu kapsamda Manisa Alaşehir Belediye Tiyatrosu, Karanlıktan Aydınlığa adlı oyunu Acıpayam ilçesinde sahneye koydu. Acıpayam Gençlik ve Kültür Merkezi'nde sahneye koyulan oyunun yönetmenliğini Cengizhan Sürücü yaptı. Gülin Beşikçi, Gamze Çeneli, Emine Demir, Burak Güçer, Mehmet Ali Karagöz ve Ali Cığış’ın oynadığı eserde kadın şiirleri üzerinden, hareket ve oyun performansı sergilendi. Acıpayamlıların büyük beğeni ile izlediği oyun uzun süre alkışlandı.<br />
<br />
Atölye çalışmaları ve söyleşilerle birlikte her gün birçok oyunun sahnelendiği festivalle ilgili ayrıntılı bilgi ve programa www.denizli.bel.tr/tiyatrofestivali adresinden ulaşılabiliyor. İlçe ve mahallelerin yanında Nihat Zeybekci Kongre ve Kültür Merkezi, Merkezefendi Belediyesi Kültür Merkezi ile Çatalçeşme Oda Tiyatrosu'nda sahnelenen oyunlar için https://ebilet.denizli.bel.tr/ adresinden rezervasyon yaptırılabiliyor.</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-26 15:13:00</pubDate>
<category><![CDATA[KÜLTÜR - SANAT]]></category>
<city><![CDATA[DENİZLİ]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dünyanın Geleceği Yapay Zeka ile Şekillenecek]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/1ed60ef2d9.jpg" width="750" /></p><p>Gelecek nesiller için daha güvenli, barışçıl, sürdürülebilir ve kapsayıcı bir dünya hedefleyen Gelecek Paktı ile dijital iş birliği ve yapay zeka konusundaki ilk kapsamlı küresel anlaşma olan Küresel Dijital Mutabakat, BM tarafından kabul edildi.</p><p><p>New York’ta gerçekleştirilen BM Genel Kurulu öncesi düzenlenen BM Geleceğin Zirvesi’nde dünya liderleri yarının nesilleri için daha güvenli, daha barışçıl, sürdürülebilir ve kapsayıcı bir dünyaya yönelik somut adımlar atılmasını öngören bir dönüm noktası niteliğindeki Gelecek Paktı'nı kabul etti.</p>

<p>Sürdürülebilir kalkınma ve kalkınma finansmanı, uluslararası barış ve güvenlik, bilim, teknoloji ve dijital iş birliği, gençler ve gelecek nesiller ile global yönetişimin dönüştürülmesi" gibi başlıkları kapsayan anlaşma, aralarında Türkiye’nin de bulunduğu 143 ülkenin evet oyuyla kabul edildi.</p>

<p>Dünyanın 21'inci yüzyılda karşı karşıya geldiği yeni sorunlara somut çözümler üretilmesini hedefleyen Pakt, “Küresel Dijital Mutabakat” ve “Gelecek Nesiller Deklarasyonu”nu da içeriyor.</p>

<p>Birleşmiş Milletler Genel Kurulu marjında New York’ta bulunan Cerebrum Tech Kurucusu Dr. Erdem Erkul, Gelecek Paktı’nın tüm dünyayı ilgilendiren başlıklarda önemli bir araç olacağına inandığını belirterek, “Teknolojinin herkese fayda sağlaması gerektiği fikri üzerine yazılmış Küresel Dijital Mutabakat’ın yapay zekânın uluslararası düzenlemesine ilişkin dünya çapındaki ilk gerçek anlaşma olması da ayrıca önem taşıyor” diye konuştu.</p>

<p><strong>KÜRESEL DİJİTAL MUTABAKAT</strong></p>

<p>Uzlaşı sağlanan paktın ekinde yer alan Küresel Dijital İlkeler Sözleşmesi’nde, ilk kez dijital iş birliği ve yapay zekâ için kapsamlı global çerçeve çiziliyor. Küresel Dijital İlkeler Sözleşmesi’nde teknolojinin herkesin yararına olacak şekilde tasarlanarak kullanılması ve yönetilmesi taahhüdü yer alıyor. Dünya liderleri imzaladıkları yeni paktla birlikte tüm insanlara, okulları ve hastanelere internet hizmeti sağlamak, dijital iş birliği kapsamında insan hakları ve uluslararası hukuka uymayı taahhüt ediyor.</p>

<p>Paktta, yapay zekâ kullanımına da uluslararası standartlar getirilerek devletlerden bu taahhütlerini yerine getirme güvencesi alınıyor. Gelecek Paktı’na göre, yapay zekâ kullanımı için oluşturulacak iki global mekanizma oluşturulacak. “Uluslararası Bilimsel Panel” ve “Yapay Zekâ Küresel Politika” belirlenecek bir yol haritasıyla yapay zekâyı yönetecek.</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-26 14:48:00</pubDate>
<category><![CDATA[TEKNOLOJİ]]></category>
<city><![CDATA[ULUSAL]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[16 Gemi ile Boğaz Geçişi Gerçekleşecek]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/5f4d4612a4.jpg" width="750" /></p><p>Milli Savunma Bakanlığı,  Preveze Deniz Zaferi’nin Yıl Dönümü ve Deniz Kuvvetleri Günü kapsamında, 16 gemi ile İstanbul Boğaz Geçişi icra edilecek; 13 gemi ile 13 liman ziyareti yapılacak ve gemiler halkımızın ziyaretine açılacağını duyurdu.</p><p><p>Türk donanmasının gücünü tüm dünyaya gösteren zaferin yıl dönümü dolayısıyla 27 Eylül'de gerçekleşecek törenlerle ilgili bilgiyi Bakanlığın Basın ve Halkla İlişkiler Müşaviri Tuğamiral Zeki Aktürk verdi.</p>

<p>Tuğamiral Aktürk, "Preveze Deniz Zaferi'nin 486’ncı yıl dönümü ve idrak edeceğimiz Deniz Kuvvetleri Günü’nü şimdiden kutluyor, Kaptanıderya Barbaros Hayrettin Paşa’yı, şanlı ecdadımızı, tüm şehit ve gazilerimizi rahmet ve minnetle anıyoruz. Bu özel gün kapsamında kapsamında, 16 gemi ile İstanbul Boğaz Geçişi icra edilecek; 13 gemi ile 13 liman ziyareti yapılacak ve gemiler halkımızın ziyaretine açılacaktır" dedi.</p>

<p>&nbsp;</p>

<blockquote class="twitter-tweet" data-media-max-width="560">
<p dir="ltr" lang="tr">Preveze Deniz Zaferi’nin Yıl Dönümü ve Deniz Kuvvetleri Günü kapsamında, 16 gemi ile İstanbul Boğaz Geçişi icra edilecek; 13 gemi ile 13 liman ziyareti yapılacak ve gemiler halkımızın ziyaretine açılacaktır.<a href="https://twitter.com/hashtag/Mill%C3%AESavunmaBakanl%C4%B1%C4%9F%C4%B1?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#MillîSavunmaBakanlığı</a> <a href="https://t.co/QWlB11vghZ">pic.twitter.com/QWlB11vghZ</a></p>
— T.C. Millî Savunma Bakanlığı (@tcsavunma) <a href="https://twitter.com/tcsavunma/status/1839234406679998802?ref_src=twsrc%5Etfw">September 26, 2024</a></blockquote>
<script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>&nbsp;</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-26 14:42:00</pubDate>
<category><![CDATA[GÜNCEL]]></category>
<city><![CDATA[ULUSAL]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Erdoğan'dan Birleşmiş Milletler'de Yoğun Diplomasi Faaliyetleri]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/ef237884ed.jpg" width="750" /></p><p>Cumhurbaşkanı Erdoğan’dan ABD'deki temasları kapsamında New York'a gittiği ilk gün Türkevi girişinde sevgi gösterileriyle karşılanan Cumhurbaşkanı Erdoğan, burada birçok liderle bir araya gelerek yoğun diplomasi trafiği yürütürek yurda döndü.</p><p><p>İletişim Başkanlığı'ndan aktarılan diplomasi trafiğinde Cumhurbaşkanı Erdoğan ilk olarak, Sırbistan Cumhurbaşkanı Aleksandar Vucic, İran Cumhurbaşkanı Mesud Pezeşkiyan, Ukrayna Devlet Başkanı Volodimir Zelenskiy ve Gine Bissau Cumhurbaşkanı Cissoko Embalo ile görüştü.</p>

<p>Cumhurbaşkanı Erdoğan, Almanya Başbakanı Olaf Scholz, İtalya Başbakanı Giorgia Meloni, Yunanistan Başbakanı Kyriakos Miçotakis, Kuveyt Veliaht Prensi Şeyh Sabah Khaled Al-Hamad Al-Sabah, Pakistan Başbakanı Şahbaz Şerif, Arnavutluk Başbakanı Edi Rama, Lübnan Başbakanı Necib Mikati, Irak Başbakanı Muhammed Şiya es-Sudani ve Ermenistan Başbakanı Nikol Paşinyan, Sudan Egemenlik Konseyi Başkanı Abdulfettah el-Burhan, BM Genel Sekreteri Antonio Guterres ve ​Uluslararası Ceza Mahkemesi Başsavcısı Karim Khan'ı kabul etti.</p>

<p>Ermenistan Başbakanı Nikol Paşinyan'a, kendi imzasını taşıyan "Daha Adil Bir Dünya Mümkün" isimli kitabı hediye eden Cumhurbaşkanı Erdoğan, ​Uluslararası Ceza Mahkemesi Başsavcısı Khan'a da Anadolu Ajansının (AA) hazırladığı, İsrail'in Gazze'de işlediği suçları tüm açıklığıyla ortaya koyan, temel delil niteliğindeki "Kanıt" ve "Tanık" kitaplarını teslim etti.</p>

<p>Cumhurbaşkanı Erdoğan'ın Gazze için çağrıda bulunduğu konuşması dünya basınında geniş yer buldu.</p>

<p>Cumhurbaşkanı Erdoğan'ın, BM Genel Kurulu'nda yaptığı ve Gazze konusunda uluslararası topluma artık harekete geçme çağrısında bulunduğu konuşma, yabancı basında geniş yer buldu.</p>

<p>Genel Kurul'daki konuşmasının ardından NBC News kanalına röportaj veren ve Gazze'deki İsrail katliamlarına vurgu yapan Cumhurbaşkanı Erdoğan, "1947'li yıllardan alın bugünlere kadar Filistin, topraklarını kaybede kaybede bugünlere geldi. Burada acaba ne kadar Filistinli şehit edildi, ne kadar Filistinli öldürüldü, bunun perde arkasını incelediğimizde durum çok farklı yerlere ulaşır." dedi.</p>

<p>Cumhurbaşkanı Erdoğan, ABD'deki temasları kapsamında Türkiye Gençlik ve Eğitime Hizmet Vakfı (TÜRGEV) ve Ensar Vakfının birlikte kurdukları TURKEN Foundation'ı ziyaret etti.</p>

<p>ABD'de faaliyet gösteren bazı düşünce kuruluşu temsilcileriyle yuvarlak masa toplantısında bir araya gelen Cumhurbaşkanı Erdoğan, Türk-Amerikan Ulusal Yönlendirme Komitesi (TASC) tarafından düzenlenen akşam yemeği etkinliğine iştirak etti.</p>

<p>Cumhurbaşkanı Erdoğan, 15. Türkiye Yatırım Konferansı çerçevesinde Amerikalı ve Türk iş insanlarıyla bir araya geldi, eşi Emine Erdoğan ile birlikte Kadın ve Demokrasi Vakfınca (KADEM) ziyarete açılan "Hayatın İçinde Kadın" adlı fotoğraf sergisini gezdi.</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-26 14:38:00</pubDate>
<category><![CDATA[DÜNYA]]></category>
<city><![CDATA[ULUSAL]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Afet sonrası projeleri paylaşıldı]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/fe0c1439b8.jpg" width="750" /></p><p>Antalya Muratpaşa Belediyesi, Dünya Sağlık Örgütü’nün yaşlanma üzerine çalışan Sağlıklı Yaş Alma Gücü (HAFT) ekibinin düzenlediği toplantıya katıldı. Hırvatistan'ın Zagreb şehrinde gerçekleştirilen toplantıda, Muratpaşa Belediyesi’nin yaşlılar için hayata geçirdiği projeler katılımcılarla paylaşıldı.</p><p><p>Toplum Sağlığı Merkezi’nde düzenlenen toplantıya, Hollanda, İngiltere, Kanada, Slovenya, İtalya ve İspanya gibi ülkelerden 16 şehir temsilcisi katıldı. Toplantıda yaş dostu ortamların yaratılması, yaş ayrımcılığı ve sağlıkta acil durum hazırlığının güçlendirilmesi gibi konular ele alındı.</p>

<p>Muratpaşa Belediyesi’nden Gereontoloji Uzmanı Damla Cifcifli Tören, yaşlıların sosyalleşmesine yönelik kurulan yaşlı evleri ve hobi kursları hakkında bilgi verdi. Ayrıca, yaşlılıkta en büyük dezavantajlardan birinin depremden kaçamamak olduğunu vurgulayarak, belediyenin deprem dönemi çalışmalarını paylaştı. Tören, Muratpaşa’nın afet sonrası yoğun göç aldığını belirterek, bu süreçte öncelikle yaşlılara sıcak yemek ulaştırıldığını söyledi.</p>

<p>Evde bakım hizmetleri ve mobil psikologlarla terapi hizmetlerinin de sağlandığını ifade eden Tören, belediyede Afet İşleri Müdürlüğü’nün kurulduğunu aktardı. Muratpaşa Belediyesi’nin, kent sakinlerine uzun zamandır afet eğitimleri verdiğini vurgulayan Tören, yaşlılara yönelik acil durum hazırlık eğitimi, psiko-sosyal destek ve evde güvenli alanlar yaratma gibi konularda ayrı bir komisyon kurulmasını planladıklarını da sözlerine ekledi.</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-26 13:43:00</pubDate>
<category><![CDATA[GÜNCEL]]></category>
<city><![CDATA[ULUSAL]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Göztepe Basketbol, Lezita ile Sponsorluk İmzaladı]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/dd55dc9ab7.jpg" width="750" /></p><p>Türkiye’nin en sevilen piliç eti markalarından Lezita, İzmir’in önde gelen spor kulüplerinden Göztepe Basketbol ile iş birliği yaptı. Lezita, 20 yıllık aranın ardından basketbol parkelerine dönen Göztepe Basketbol A Takımı’nın ana sponsoru oldu.</p><p><p>Göztepe Basketbol&nbsp;<strong>ile Lezita</strong><strong>&nbsp;</strong>arasındaki iş birliği, 25 Eylül 2024 tarihinde İzmir Göztepe Gürsel Aksel Stadyumu'nda düzenlenen basın toplantısında duyuruldu.&nbsp;<strong>İmza törenine</strong><strong>&nbsp;</strong>Şube Yönetim Kurulu Üyesi Atalay Aksay,<strong>&nbsp;</strong><strong>Lezita Genel Müdürü Mesut Ergül,</strong><strong>&nbsp;</strong>Göztepe Basketbol Şube Başkanı&nbsp;Atakan Atalar&nbsp;ve Şube Yönetim Kurulu Üyesi İsmail&nbsp;Özcanım&nbsp;katıldı.</p>

<p><img alt="" src="https://www.igfhaber.com/static/2024/09/26/soldan-saga-mesut-ergul-atakan-atalar-1727344783-332-x750.jpeg" style="width: 750px; height: 564px;" /></p>

<p><b>“BU HEYECANLI YOLCULUKTA GÖZTEPE BASKETBOL’UN YANINDA OLMAKTAN GURUR DUYUYORUZ”</b></p>

<p><b>Lezita</b><b>&nbsp;Genel Müdürü Mesut Ergül</b>&nbsp;imza töreninde yaptığı konuşmada, “Lezita olarak, bir yandan halkımızın dengeli ve güvenli beslenmesine katkıda bulunurken diğer yandan ülkemizin değerlerine ve bilinçli bir toplum oluşmasına katkı sağlama hedefiyle yol alıyoruz.&nbsp;Türk basketbolu Türkiye’de ve dünyada önemli başarılara imza atıyor. Her yıl üzerine koyarak yoluna devam ediyor.&nbsp;Bu anlaşmayla ana sponsorluğunu üstendiğimiz&nbsp;Göztepe Basketbol’un önemli başarılara imza atacağına inancımız tam. Bu heyecanlı yolculukta Göztepe Basketbol'un yanında olmaktan gurur duyuyoruz. Göztepe Basketbol ile birlikte nice başarılara imza atacağız. Türk sporuna verdiğimiz desteği artırarak sürdüreceğiz” dedi.</p>

<p><b>&nbsp;</b></p>

<p><b>“LEZİTA BASKETBOLA OLAN İNANCIYLA KULÜBÜMÜZÜN EN BÜYÜK DESTEKÇİLERİNDEN BİRİ OLDU”</b></p>

<p>Göztepe Basketbol, 2024-2025 sezonunda Türkiye Basketbol 2. Ligi'nde mücadele edecek.&nbsp;<b>Göztepe Basketbol Şube Başkanı Atakan Atalar</b>&nbsp;törendeki konuşmasında, ''20 yıl aradan sonra yeniden yapılanma sürecinde, basketbol şubemize üç yıldır değerli destekleriyle güç katan ve A Takımımızın ana sponsorluğunu üstlenen Lezita’ya çok teşekkür ederiz.&nbsp;Bir hayalimiz vardı ve üç yıl önce bu hayali Lezita ile birlikte&nbsp;büyüttük.&nbsp;Bu zorlu yolculukta yanımızda olmaları, bizlerle omuz omuza yürümeleri bizlere gurur veriyor. Lezita ailesi, basketbola olan inancı ve bağlılığıyla kulübümüzün başarısı için verdiğimiz mücadelenin en büyük destekçilerinden biri oldu. Bu iş birliği sayesinde güçlenerek yolumuza devam ediyoruz. Göğsümüzde gururla taşıdığımız, hep yanımızda olan yol arkadaşımız Lezita ile daha büyük başarılar için el ele veriyoruz” ifadelerini kullandı.&nbsp;&nbsp;</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>&nbsp;</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-26 12:58:00</pubDate>
<category><![CDATA[EKONOMİ]]></category>
<city><![CDATA[ULUSAL]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cem Bölükbaşı, İtalya'da Piste Çıkacak]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/c7afe221f6.jpg" width="750" /></p><p>Espordaki başarılarının ardından, Formula 2 ve Super Formula serilerinde Türkiye’yi uluslararası arenada temsil eden Cem Bölükbaşı, 2024 yılında ünlü dayanıklılık serisi Le Mans Serisi Avrupa Şampiyonası’nda (ELMS) yarışıyor.</p><p><p>ELMS, 4 saat süren yarışlarıyla pilotları hem fiziksel hem de zihinsel olarak zorlayarak çıtayı üst seviyeye çıkarıyor.</p>

<p>Bölükbaşı, Lüksemburg merkezli DKR Engineering takımıyla beşinci yarışına, İtalya’daki Mugello’da çıkacak. Tarihi pistte Bölükbaşı, takım arkadaşlarıyla podyum mücadelesi verecek.</p>

<p>ELMS Mugello yarışı, pazar günü 12.30’da başlayacak</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-26 12:38:00</pubDate>
<category><![CDATA[SPOR]]></category>
<city><![CDATA[ULUSAL]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TSK Unsurları Terörle Mücadelede Kararlılıkla İlerliyor]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/fb9d684725.jpg" width="750" /></p><p>Terörle mücadele faaliyetlerini kesintisiz olarak sürdüren TSK unsurları, son 9 ayda 2.049 teröristi etkisiz hale getirdi. Geçtiğimiz hafta içerisinde ise sınır bölgelerinde 5'i terör örgütü mensubu olmak üzere toplam 398 kişi yakalandı.</p><p><p>Millî Savunma Bakanlığı'nın faaliyetleri başta olmak üzere gündemdeki konulara ilişkin olarak Haftalık Basın Bilgilendirme Toplantısı'nda son bir haftada TSK unsurlarında yapılan çalışmalar paylaşıldı.</p>

<p>Basın ve Halkla İlişkiler Müşaviri Tuğamiral Zeki Aktürk tarafından yapılan toplantıda,&nbsp;Türk Silahlı Kuvvetleri'nin Irak ve Suriye’nin kuzeyi dâhil 36’sı son bir haftada olmak üzere, 1 Ocak’tan bugüne kadar 2 bin 49 teröristin etkisiz hâle getirildiği açıklandı.&nbsp;Son bir haftada hudutlarda&nbsp;5’i terör örgütü mensubu olmak üzere 398 şahsın yakalandığı belirtilirken,&nbsp;1 Ocak’tan bugüne kadar yasa dışı yollarla geçmeye çalışırken yakalananların sayısı 10 bin 876 olduğu duyuruldu.</p>

<p>&nbsp;</p>

<blockquote class="twitter-tweet" data-media-max-width="560">
<p dir="ltr" lang="tr">Türk Silahlı Kuvvetlerimiz, Irak ve Suriye’nin kuzeyi dâhil 36’sı son bir haftada olmak üzere, 1 Ocak’tan bugüne kadar 2 bin 49 teröristi etkisiz hâle getirdi. <a href="https://twitter.com/hashtag/Mill%C3%AESavunmaBakanl%C4%B1%C4%9F%C4%B1?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#MillîSavunmaBakanlığı</a> <a href="https://t.co/4Ezr6uQGzd">pic.twitter.com/4Ezr6uQGzd</a></p>
— T.C. Millî Savunma Bakanlığı (@tcsavunma) <a href="https://twitter.com/tcsavunma/status/1839232812131447038?ref_src=twsrc%5Etfw">September 26, 2024</a></blockquote>
<script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>36 TERÖRİST ETKİSİZ HÂLE GETİRİLDİ</strong></p>

<p>Bu arada hafta içerisinde terör örgütünün barınma alanlarından kaçan 2 PKK’lı terörist Başkale ve Habur’daki hudut karakollarımıza teslim olduğunu belirten Tuğamiral Zeki Aktürk, "Bu vesileyle Pençe-Kilit Operasyonu bölgesinde, 22 Eylül’de bölücü terör örgütü mensupları tarafından yapılan sızma girişimi esnasında şehit olan kahraman silah arkadaşımız Piyade Sözleşmeli Er Maşallah Abakay’a bir kez daha Allah’tan rahmet diliyoruz" dedi.&nbsp;</p>

<p>Tuğamiral Aktürk,&nbsp;hudutların ve halkın güvenliği için de hudut birliklerinin imkân ve kabiliyetleri sürekli geliştirilerek sınır güvenliğinde etkin tedbirler alınmaya bugüne kadar olduğu gibi bundan sonra da devam edileceğini kaydetti.</p>

<p>&nbsp;</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-26 12:32:00</pubDate>
<category><![CDATA[GÜNCEL]]></category>
<city><![CDATA[ULUSAL]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TECH ISTANBUL, Dünya Şampiyonu Oldu]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/760c12f987.jpg" width="750" /></p><p>İstanbul Büyükşehir Belediyesi (İBB) Bilgi işlem Dairesi Başkanlığı Akıllı Şehir Şube Müdürlüğü’ne bağlı olarak faaliyetlerini yürüten “TECH İSTANBUL”, yerkürenin en prestijli bağımsız startup (iş modeli) ödül programı Global Startup Awards (GSA) tarafından “En İyi Hızlandırıcı/Kuluçka Programı” seçilerek dünya birincisi oldu.</p><p><p>Bu yıl 12’ncisi düzenlenen GSA, tarihinde ilk kez Türkiye ev sahipliğinde gerçekleştirildi. Türkiye Belediyeler Birliği (TBB) ve İBB Başkanı Ekrem İmamoğlu, dün akşam Beşiktaş’taki Esma Sultan Yalısı’nda düzenlenen ödül töreninde bir konuşma yaptı.&nbsp;</p>

<p><strong>“SİZE VE YARATICILIĞINIZA GÜVENİYORUZ”</strong></p>

<p>Böylesine önemli bir etkinliğe İstanbul’da ev sahipliği yapmaktan onur duyduğunu belirten İmamoğlu, İngilizce yaptığı konuşmasında, şehrin dayanılmaz cazibesi ve İstanbulluların eşsiz misafirperverliği sayesinde, İstanbul'a birçok kez geri döneceklerinden emin olduklarını söyledi. "Girişimcileri günümüzün fark yaratanları olarak görüyorum" diyen Başkan İmamoğlu, "Yenilikçi fikirlerinizle, daha önce hiç görmediğimiz hız ve ölçekte dünyayı daha iyiye doğru değiştiriyorsunuz. Size ve yaratıcılığınıza güveniyoruz. Ve biz politikacılar olarak, çağımızın en karmaşık sorunlarını ele almak için size ihtiyaç duyuyoruz. İstanbul'da olmak, size ilham da verecektir. Eminim ki, İstanbul'dan pek çok yeni fikir ve dostlukla ayrılacaksınız. Unutmamalıyız ki, başarıya giden yolda kazanılan tecrübeler de başarının kendisi kadar tatmin edicidir. Bu nedenle hepinizi burada olduğunuz için tebrik ediyorum" diye konuştu.</p>

<p><strong>“400’DEN FAZLA GİRİŞİMİ DESTEKLEDİK”</strong></p>

<p>İstanbul'un&nbsp;yaklaşık 5 milyon 25 yaş altı nüfusuyla, dünyanın yaş ortalaması en genç şehirlerinden biri olduğunu ifade eden Başkan İmamoğlu,&nbsp;&nbsp;“TECH İSTANBUL’da, teknoloji ve inovasyon odaklı eğitim ve etkinlikler düzenleyerek, bu alandaki çalışmalara öncülük ediyoruz. Şimdiye kadar 2000’in üzerinde eğitim düzenledik ve 100.000’i aşkın katılımcıyla buluştuk. Büyükşehir Belediyesi ve iştiraklerimiz, birçok sektörde teknolojik ürünleri kullanarak yenilikçi çözümler sunmakta ve yeni bir belediyecilik anlayışına öncülük etmektedir. Başarılı girişimlerin teknolojik ürünlerini bünyemize entegre ederek, 16 milyon İstanbullu ile buluşturma imkânı sağlıyoruz. Gelecek dönemde, girişimcilere sunduğumuz fiziksel alanları iki katına çıkarmayı hedefliyoruz. Yenilikçi yatırım modelleriyle, şehrin finansal gücünü girişimci akılla buluşturacağız. Amacımız; İstanbul’u küresel girişimcilik ekosisteminde ilk 10 şehir arasına sokmaktır. Bu konuda atacağımız adımları yakında kamuoyu ile paylaşacağız.” dedi.</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-26 12:21:00</pubDate>
<category><![CDATA[GÜNCEL]]></category>
<city><![CDATA[İSTANBUL]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Scooterlar: Çevreci Fakat Güvenli mi?






]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/663eb0502b.jpg" width="750" /></p><p>Üsküdar Üniversitesi İş Sağlığı ve Güvenliği Bölümü Öğretim Görevlisi, Yol ve Trafik Güvenliği Danışmanı Özgür Şener, son yıllarda büyük şehirlerde artan scooter kullanımıyla ilgili önemli uyarılarda bulundu.</p><p><p>Yol ve Trafik Güvenliği Danışmanı Özgür Şener, scooterların büyük şehirlerde giderek daha fazla tercih edildiğini belirterek, amaçlarının scooterların güvenli halde kullanılmasını sağlayacak tedbirlerin alınmasını sağlamak olduğunu söyledi.</p>

<p>"Özellikle İstanbul, İzmir, Ankara gibi büyük şehirlerimizde artan hatta günün belirli saatlerinde taşıtların hareket edemez hale gelmesi nedeniyle scooterlar ve motosikletler hızlı ve kolay ulaşım çözümü olarak tercih ediliyor." diyen Şener, "Trafiğe takılmadan seyahat etmek isteyenler gerek paylaşımlı scooterları gerekse kendi scooterlarını kullanıyor. Her gün daha da artan trafik doğal olarak her gün scooter sayısının ve kullanımının artmasına sebep oluyor” dedi.</p>

<p><img height="500" src="https://www.igfhaber.com/static/2024/09/26/1727335725-zg-r-ener-1727342039-170-x750.jpeg" width="750" /></p>

<p>Bu noktada, hayatımıza son 5 yılda yoğun olarak giren scooterların güvenli kullanımı sağlanamazsa trafik çarpışmalarında scooter kullanıcılarının ölüm ve yaralanmalarını çokça duymaya devam edeceğimiz söyleyen Özgür Şener, şunları kaydetti:&nbsp;</p>

<p>“Bazı resmi rakamlar ile açıklamak çok daha iyi ve anlaşılır olacaktır. 2022 yılından itibaren resmi makamlarımızca tutulan kayıtlara scooterlar ve benzeri diğer taşıt kazaları da girmeye başladı. TÜİK resmi bilgilerine göre: Ülkemiz karayolu ağında 2023 yılında ölümlü yaralanmalı trafik kazasına karışan toplam 389 bin 362 taşıtın yüzde 48,5'i otomobil, yüzde 23,8'i motosiklet, yüzde 14,0'ı kamyonet, yüzde 2,4'ü minibüs, yüzde 2,3'ü bisiklet, yüzde 2,3'ü çekici, yüzde 1,9'u kamyon, yüzde 1,7'si otobüs, yüzde 0,8'i traktör ve yüzde 2,4'ü diğer taşıtlardan oluştu. Diğer olarak tanımlanan taşıtlar; elektrikli scooter, özel amaçlı taşıt, bilinmeyen, vb. olarak tanımlanmıştır. Karayolunda yıllardır kullanılan minibüs, çekici, kamyon gibi taşıtların karıştığı trafik çarpışmaları ile kıyaslandığında yüzde 2,4’ün çok dikkate değer bir oran olduğu anlaşılmaktadır.”</p>

<p><strong>2 BİN 446 TRAFİK ÇARPIŞMASINDA, 21 SCOOTER KULLANICISI YAŞAMINI YİTİRDİ</strong></p>

<p>Resmi olmayan rakamlara göre 2023 yılında, scooterların karıştığı 2 bin 446 trafik çarpışmasında, 21 scooter kullanıcısının yaşamını yitirdiğini 2 bin 50 kullanıcının yaralandığını kaydeden Özgür Şener, “Peki güvenli bir kullanım için hangi konularda iyileştirmelere ihtiyaç var? Dünyada Yol Trafik Güvenliği alanında gelişmiş ülkelerinde benimsenen ‘Güvenli Sistem Yaklaşımı’ trafik çarpışmalarının önlenmesi ve güvenli bir trafik ortamının sağlanmasının özetle, sürücüler, kullanılan yollar, kullanılan taşıtlar ve tüm bu bileşenlerin denetimi ile mümkün olacağını öngörmektedir.” diye konuştu.</p>

<p>Gelişmiş ülkeler benimsenen ‘Güvenli Sistem Yaklaşımı’ Scooter kullanımında kullanıcı yaşının 16 olarak belirlendiğini ifade eden Özgür Şener, “Ancak 16 yaşındaki kullanıcının sahip olması gereken hiçbir bilgi tanımlanmamış. Trafik kurallarını biliyor olması, trafik işaretlerini biliyor olması, trafik akışını biliyor olması gibi kritik bilgiler ölümle yaşam arasındadır. Bu temel bilgilere sahip olmayan birinin taşıt yolunda bir taşıtı güvenli bir halde sevk ve idare etmesi maalesef mümkün değildir. Bununla birlikte, kullanıcıların 16 yaşında olmalarını sağlayacak hiçbir önlem bulunmamaktadır.” diye konuştu.</p>

<p>Koruyucu ekipman kullanımı konusunda da mevzuatın bir iyi niyet tarifi olduğuna vurgu yapan Özgür Şener,&nbsp;“Şöyle ki: Yetki belgesi sahipleri, e- Scooterın kullanımı sırasında kask, dizlik, reflektörlü ceket gibi koruyucu ve görünürlüğü artırıcı ekipmanların giyilmesi konusunda hizmetten yararlananları bilgilendirmekle yükümlü. Mevzuat diyor ki kullanacak kişilere bir bilgi vermen yeterli. Kullanıp kullanmamak onların iradesinde. Saatte 25 kilometre/saat hız yapmasına izin verilmiş (Özel kullanım amaçlı scooterlar saatte 65 kilometre/saat hıza kadar çıkabiliyor), taşıtların, motosikletlerin kullandığı bir karayolunda, hiçbir koruması olmadan 16 yaşında bir sürücü tarafından kullanılan bir taşıtı hayal edin. En küçük bir temasta dengesi bozulduğunda asfalta, betona, ağaca veya başka bir taşıtın kaportasına çarpacaktır. Kask, gözlük, koruyucu mont, dizlik, kolluk gibi hiçbir koruyucu ekipmanı olmadığı için en iyi ihtimalle yaralanması kaçınılmazdır. Daha kötüsünü düşünmek bile çok üzücü. Bu taşıtların koruyucu ekipman olmadan kullanılması kesinlikle önlenmelidir.” ifadelerini kullandı.</p>

<p>Şener, scooterların mevzuata göre; varsa bisiklet yolu veya bisiklet şeridinde, bisiklet şeridi yoksa, trafik güvenliğini riske atmayacak şekilde sağdan gidilmesi kaydıyla taşıt yolunda, hız sınırı 50 km’nin altındaki yollarda, yerel yönetimler tarafından yasaklanmamış olan yollarda kullanılabildiğini anlattı.</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-26 12:11:00</pubDate>
<category><![CDATA[GÜNCEL]]></category>
<city><![CDATA[ULUSAL]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ege Üniversitesi'nden Prof. Dr. Bayram Şahin'in Küresel Başarısı]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/1bb207e4d1.jpg" width="750" /></p><p>ABD Stanford Üniversitesi ile dünyanın önde gelen yayınevi Elsevier işbirliğiyle her yıl yayımlanan dünyanın en etkili bilim insanları listesi 2023 yılı sonuçları açıklandı. </p><p><p>Ege Üniversitesi Fen Fakültesi Matematik Bölümü Öğretim Üyesi Prof. Dr. Bayram Şahin, bu prestijli listede matematik alanında 68528 bilim insanı arasında &nbsp;dünyanın en etkili 95. bilim insanı olarak yer aldı.<br />
&nbsp;<br />
&nbsp;<img alt="" src="https://www.igfhaber.com/static/2024/09/26/whatsapp-image-2024-09-25-at-20-12-24-1727341786-543-x750.jpeg" style="width: 750px; height: 562px;" /><br />
Prof. Dr. Bayram Şahin, bu önemli başarıyı elde ederek matematik dünyasında Türkiye'yi uluslararası alanda gururla temsil etti. Bilim dünyasında %2'lik dilime giren bilim insanlarının sıralandığı bu liste, Prof. Dr. Şahin'in kariyer boyu etkisini bir kez daha gözler önüne seriyor.</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-26 12:07:00</pubDate>
<category><![CDATA[EĞİTİM]]></category>
<city><![CDATA[ULUSAL]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TBMM’de Satranç Keyfi Başlıyor
]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/a07222e5d9.jpg" width="750" /></p><p>Türkiye Büyük Millet Meclisi Başkanlığı İdari Teşkilatı, 2024 yılı spor etkinlikleri çerçevesinde personel arasında birlik ve beraberliğin güçlendirilmesi, dostluk ve dayanışmanın artırılması amacıyla 24-25 Eylül tarihlerinde bir satranç turnuvası düzenledi.</p><p><p>Türkiye Satranç Federasyonu ortaklığı ve Meclis İnsan Kaynakları Başkanlığı koordinasyonunda gerçekleşen turnuvaya 42 personel katıldı.</p>

<p>İnsan Kaynakları Başkan Yardımcısı İsmail Sert, turnuvanın açış konuşmasında yarışmacılara başarı dileklerinde bulundu.</p>

<p>Türkiye Satranç Federasyonu Fide Hakemi Ahmet Erol da konuşmasında yarışmacılara, müsabakanın kurallarına ilişkin bilgi verip başarılar diledi.&nbsp;</p>

<p>TBMM'nin resmi internet sitesinde yer alan habere göre müsabakaya katılanlar arasında yapılan eşleşmenin ardından İnsan Kaynakları Başkan Yardımcısı Sert’in hamlesiyle turnuva başladı.</p>

<p>Turnuvanın ilk turunda başarılı olan personel arasında ikinci turda kıyasıya bir mücadele yaşandı.</p>

<p>Çekişmeli oyunlara sahne olan turnuvanın sonunda Araştırma Hizmetleri Başkanlığı personeli Mehmet Solak, yarışmanın birincisi olurken Destek Hizmetleri Başkanlığı personeli Mahmut Kantekin ikinci, İşletme Ve Yapım Başkanlığı personeli Hüseyin Koçer ise yarışmayı üçüncü olarak tamamladı</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-26 12:04:00</pubDate>
<category><![CDATA[GÜNCEL]]></category>
<city><![CDATA[ULUSAL]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Kayseri'de 7. Kitap Fuarı Coşkusu: Rekor Kırıldı]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/184cf90d3e.jpg" width="750" /></p><p>Büyükşehir Belediye Başkanı Dr. Memduh Büyükkılıç’ın okuyan ve okutan şehir olarak bilinen kadim kent Kayseri’yi bilimin, ilimin, kitaplarla dolu kütüphanelerin merkezi yapma çalışmaları tüm hızıyla sürüyor.</p><p><p>Büyükşehir Belediyesi ve Sun Fuarcılık iş birliği ile 7’ncisi düzenlenecek olan Kayseri Kitap Fuarı, Dünya Ticaret Merkezi’nde 11-20 Ekim günleri arasında kapılarını ziyaretçilerine açacak. 7’den 70’e kitap dostlarını ağırlayacak olan Kayseri Kitap Fuarı’nı vatandaşlar heyecanla bekliyor.</p>

<p><strong>REKORLARIN FUARI, YENİ BİR REKOR İÇİN HAZIR</strong></p>

<p>Büyükşehir Belediyesi’nin kitap fuarları, birincisinde 582 bin, ikincisinde 672 bin, üçüncüsünde 798 bin ve dördüncüsünde ise 815 bin 119 kişi tarafından ziyaret edilmiş, her yıl, bir önceki yılın ziyaretçi rekorunu kırmıştı. 5’inci Kayseri Kitap Fuarı, 935 bin 638 ziyaretçi ile en çok ziyaret edilen kitap fuarı unvanını sürdürürken, son olarak 6’ncı kitap fuarı ise yine kendi rekorunu kırarak, 1 milyon 39 bin 93 kişi fuarı ziyaret etti. Yine 7’nci Kayseri Kitap Fuarı’na yine çok sayıda kitapseverin gelmesi bekleniyor.</p>

<p>Öte yandan nisan ayında Kayseri Büyükşehir Belediyesi tarafından Recep Tayyip Erdoğan Millet Bahçesi’nde düzenlenen Kayseri Çocuk Kitap Fuarı ve Şenliği de miniklerle doldu taştı.</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-26 11:29:00</pubDate>
<category><![CDATA[GÜNCEL]]></category>
<city><![CDATA[KAYSERİ]]></city>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ünlü Cerrahlar İstanbul'da Buluşuyor]]></title>
<description><![CDATA[<p><img height="768" src="https://panel.piha.com.tr/files/uploads/news/default/ceaa90c7b8.jpg" width="750" /></p><p>Dünya Nöroşirürji Dernekleri Federasyonu (WFNS) Eğitim ve Öğretim Komitesi, WFNS Genç Beyin Cerrahları Forum Komitesi ve NPİSTANBUL Beyin Hastanesi'nin ortak ev sahipliğinde düzenlenen ‘WFNS Eğitim Kursu’, 27-29 Eylül 2024 tarihleri arasında Üsküdar Üniversitesi NP Sağlık Yerleşkesi İbni Sina Oditoryumu'nda gerçekleştirilecek.</p><p><p>Üsküdar Üniversitesi NP Sağlık Yerleşkesi, 27-29 Eylül 2024 tarihlerinde dünyada beyin, sinir ve omurga cerrahisi alanında en önemli etkinliklerden biri olan ‘WFNS Eğitim Kursu’na ev sahipliği yapacak.&nbsp;</p>

<p>Dünya Nöroşirürji Dernekleri Federasyonu (WFNS) Eğitim ve Öğretim Komitesi, WFNS Genç Beyin Cerrahları Forum Komitesi ve NPİSTANBUL Beyin Hastanesi iş birliğiyle düzenlenen etkinlik, Üsküdar Üniversitesi NP Sağlık Yerleşkesi İbni Sina Oditoryumu'nda gerçekleştirilecek</p>

<p>Kursun açılış töreni, 27 Eylül 2024 Cuma günü Üsküdar Üniversitesi Kurucu Rektörü ve Yönetim Üst Kurulu Başkanı Prof. Dr. Nevzat Tarhan'ın yapacağı konuşmayla başlayacak.&nbsp;</p>

<p>Dünya çapında büyük bir ilgiyle takip edilen bu eğitim kursunda, Prof. Dr. Onur Yaman, Mehmet Zileli, Abuzer Güngör, Salman Şerif, Usame Muhammed, İbrahim Omerhodzic, Ender Ofluoğlu, Eduardo Carvalhal Ribas, Bin Xu, M. Sabri Gürbüz, Jun Muto, Sabino Luzzi, Giovanni Raffa gibi beyin, sinir ve omurga cerrahisinin önde gelen isimleri bilgi ve deneyimlerini paylaşacaklar.</p>

<p>Etkinlik, katılımcılara etkileşimli bilimsel tartışmalar ve vaka çalışmalarıyla bilgi edinme fırsatı sunacak</p>

<p>Üç gün sürecek bu etkinliğin ilk günü kranioserebral cerrahi, ikinci günü ise omurga cerrahisi üzerine yoğunlaşacak. Seçkin akademisyen ve uzmanların ileri düzey dersler vereceği bu etkinlik, katılımcılara etkileşimli bilimsel tartışmalar ve vaka çalışmalarıyla bilgi edinme fırsatı sunacak.</p>

<p>Bu prestijli kursun genç beyin, sinir ve omurga cerrahlarının ihtiyaçlarına göre özel olarak planlandığına dikkat çeken WFNS Eğitim Kursu Düzenleme Komitesi Üyesi ve NPİSTANBUL Hastanesi Beyin, Sinir ve Omurilik Cerrahisi Uzmanı Prof. Dr. Onur Yaman, “Bu kurs, beyin ve omurga rahatsızlıklarının tedavi süreçlerine dair pratik bilgiler edinmek ve uluslararası düzeyde uzmanlardan öğrenmek için eşsiz bir platform niteliğinde.” dedi.</p>

<p>WFNS Eğitim Kursu'nun amacına da değinen Prof. Dr. Onur Yaman, “Buradaki amaç, dünya çapındaki beyin, sinir ve omurga cerrahlarını bir araya getirerek tedavide güncel yaklaşımları paylaşmak ve genç meslektaşlara bu bilgileri aktarmak.” şeklinde konuştu.&nbsp;</p>
</p>]]></description>
<link>No Link</link>
<pubDate>2024-09-26 11:28:00</pubDate>
<category><![CDATA[SAĞLIK]]></category>
<city><![CDATA[ULUSAL]]></city>
</item>
</channel>
</rss>
